[
    {
        "question": "Quel est le plus long verset de la Bible ?",
        "response": "Esther 8:9"
    },
    {
        "question": "Quand deux hommes se cachèrent-ils dans un puits ?",
        "response": "2 Samuel 17:18,19"
    },
    {
        "question": "Quel prophète fut descendu par des cordes dans une fosse ?",
        "response": "Jérémie 38:6"
    },
    {
        "question": "Où voit-on 40 hommes faire la grève de la faim pour obtenir qu’un meurtre soit commis ?",
        "response": "Actes 23:12-14"
    },
    {
        "question": "Qui fut vendu pour vingt pièces d’argent ?",
        "response": "Genèse 37:28"
    },
    {
        "question": "Qui fut vendu pour trente pièces d’argent ?",
        "response": "Matthieu 27:3"
    },
    {
        "question": "Combien valait un serviteur ?",
        "response": "Exode 21:32"
    },
    {
        "question": "Quel enfant reçut un prénom destiné à commémorer la perte de la gloire d’Israël ?",
        "response": "1 Samuel 4:21,22"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un serviteur gagnait sa liberté en perdant une dent ?",
        "response": "Exode 21:27"
    },
    {
        "question": "Qui a rendu du fer plus léger que l’eau ?",
        "response": "2 Rois 6:6"
    },
    {
        "question": "Qu’est-ce que les juifs pouvaient vendre ou donner, mais non pas manger ?",
        "response": "Deutéronome 14:21"
    },
    {
        "question": "Quel roi était très gras ?",
        "response": "Juges 3:17"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’il est parlé pour la première fois de fromage dans les Écritures ?",
        "response": "1 Samuel 17:18"
    },
    {
        "question": "Quel ouvrier en cuivre fut un adversaire de l’apôtre Paul ?",
        "response": "2 Timothée 4:14,15"
    },
    {
        "question": "Quel cavalier eut son pied coincé contre un mur ?",
        "response": "Nombres 22:25"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un roi est allé au bord de la mer ?",
        "response": "2 Chroniques 8:17"
    },
    {
        "question": "Qui périt pour avoir demandé en mariage sa belle-mère ?",
        "response": "1 Rois 2:13-25"
    },
    {
        "question": "Dans quel pays était-il impossible de trouver un forgeron ?",
        "response": "1 Samuel 13:19"
    },
    {
        "question": "Qui fit du bouillon pour un ange ?",
        "response": "Juges 6:19"
    },
    {
        "question": "Quel roi avait un sceptre d’or ?",
        "response": "Esther 5:2"
    },
    {
        "question": "Qui voulait se nourrir de concombres, de melons, de poireaux, d’oignons et d’ail ?",
        "response": "Nombres 11:5"
    },
    {
        "question": "Donner le nom d’un garçon qui devint archer quand il fut grand.",
        "response": "Genèse 21:20"
    },
    {
        "question": "Qui fut en meilleure santé grâce à un régime végétarien ?",
        "response": "Daniel 1:11-15"
    },
    {
        "question": "Quel prophète désobéissant a été tué par un lion ?",
        "response": "1 Rois 13:24,26"
    },
    {
        "question": "Quel petit prince mourut au moment où sa mère arrivait dans la maison où il était malade et couché ?",
        "response": "1 Rois 14:1-17"
    },
    {
        "question": "Quelle est la première énigme ?",
        "response": "Juges 14:12-18"
    },
    {
        "question": "Quel jeune homme s’endormit pendant qu’il écoutait un long discours ?",
        "response": "Actes 20:7-10"
    },
    {
        "question": "Quel chef entendit la prédiction de sa victoire par le rêve d’un ennemi ?",
        "response": "Juges 7:9-15"
    },
    {
        "question": "Qui partit chercher les ânesses de son père et trouva un royaume ?",
        "response": "1 Samuel 9:3,17-20"
    },
    {
        "question": "Quel palais était pavé de marbre rouge, blanc et noir ?",
        "response": "Esther 1:6"
    },
    {
        "question": "Quelle femme fut payée pour allaiter son propre bébé ?",
        "response": "Exode 2:9"
    },
    {
        "question": "Qui essaya de tuer son fils pendant un repas ?",
        "response": "1 Samuel 20:33"
    },
    {
        "question": "Citer quatre petites créatures exceptionnellement sages.",
        "response": "Proverbes 30:24-28"
    },
    {
        "question": "De quel petit animal est-il dit qu’il peut être dans les palais des rois ?",
        "response": "Proverbes 30:28"
    },
    {
        "question": "Quel roi installa des conduites d’eau souterraines à Jérusalem ?",
        "response": "2 Rois 20:20"
    },
    {
        "question": "Qui perdit sa liberté pour avoir perdu ses cheveux ?",
        "response": "Juges 16:19-21"
    },
    {
        "question": "Qui fut le premier missionnaire vers les nations non-juives, ou païens ?",
        "response": "Jonas 3:1-3"
    },
    {
        "question": "Quand les Israélites furent-ils mis en garde de ne pas provoquer un ange ?",
        "response": "Exode 23:20,21"
    },
    {
        "question": "Qui fit une fête durant 180 jours ?",
        "response": "Esther 1:3,4"
    },
    {
        "question": "Où voit-on intervenir un secrétaire de ville ?",
        "response": "Actes 19:35"
    },
    {
        "question": "Citer le nom d’un conseiller municipal.",
        "response": "Romains 16:23"
    },
    {
        "question": "Quel prophète était content de l’argent qu’on lui offrait pour prophétiser ?",
        "response": "2 Pierre 2:15"
    },
    {
        "question": "Qui fut sévèrement repris pour avoir voulu acheter un don spirituel ?",
        "response": "Actes 8:20-23"
    },
    {
        "question": "Qui fut tué par un grand vent au cours d’un banquet ?",
        "response": "Job 1:1,18,19"
    },
    {
        "question": "Que ne fallait-il pas raconter dans Gath ?",
        "response": "2 Samuel 1:17-20"
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux rois qui furent chassés par des frelons ?",
        "response": "Josué 24:12"
    },
    {
        "question": "Qui importa des paons en Palestine ?",
        "response": "1 Rois 10:22"
    },
    {
        "question": "Qui prolongea sa vie de 15 ans par une prière ?",
        "response": "2 Rois 20:1-6"
    },
    {
        "question": "Quel apôtre fut mordu par un serpent ?",
        "response": "Actes 28:3"
    },
    {
        "question": "Où l’Écriture parle-t-elle d’un serpent de mer ?",
        "response": "Amos 9:3"
    },
    {
        "question": "Quelle femme avait un esprit de python ?",
        "response": "Actes 16:16"
    },
    {
        "question": "Où voit-on un cheval mordu par un serpent ?",
        "response": "Genèse 49:17"
    },
    {
        "question": "Où l’Écriture fait-elle allusion au fait que les serpents naissent de l’éclosion d’œufs ?",
        "response": "Ésaïe 59:5"
    },
    {
        "question": "Quels sont les trois rois qui souffrirent d’insomnies ?",
        "response": "Esther 6:1 ; Daniel 2:1, 6:18"
    },
    {
        "question": "Devant quelle montagne ni le menu ni le gros bétail n’avaient le droit de paître ?",
        "response": "Exode 34:3"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un tonnerre gagna la bataille pour un peuple découragé ?",
        "response": "1 Samuel 7:7-11"
    },
    {
        "question": "Où voit-on un père et son fils embaumés ?",
        "response": "Genèse 50:2,26"
    },
    {
        "question": "Où est-il mentionné des juristes (ou légistes) ?",
        "response": "Daniel 3:2,3"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que 185000 soldats furent tués en une seule nuit ?",
        "response": "2 Rois 19:35"
    },
    {
        "question": "Où voit-on des facteurs à cheval sur des chevaux de race ?",
        "response": "Esther 8:10"
    },
    {
        "question": "Qui jeûna pendant que son enfant était malade, mais pas après ?",
        "response": "2 Samuel 12:16-23"
    },
    {
        "question": "Quel est le premier homme dont il est dit qu’il s’est étranglé?",
        "response": "2 Samuel 17:23"
    },
    {
        "question": "Quel est le premier suicide dans les Écritures ?",
        "response": "1 Samuel 31:4"
    },
    {
        "question": "Quel est celui qui se tua pour tuer ses ennemis ?",
        "response": "Juges 16:30"
    },
    {
        "question": "Qui fit un voyage avec des huches à pain sur ses épaules ?",
        "response": "Exode 12:34"
    },
    {
        "question": "Qui ramena chez lui deux chargements de la terre d’un autre pays ?",
        "response": "2 Rois 5:17"
    },
    {
        "question": "Quel prophète mit un joug sur son cou ?",
        "response": "Jérémie 27:2, 28:10"
    },
    {
        "question": "Quel chef d’armée fut tué par un pieu ?",
        "response": "Juges 4:21"
    },
    {
        "question": "Qui embrassa ses frères et pleura sur eux ?",
        "response": "Genèse 45:15"
    },
    {
        "question": "Quel roi eut son corps cloué à la muraille d’une ville ?",
        "response": "1 Samuel 31:10"
    },
    {
        "question": "Qui fut surpris à lire la Bible à haute voix ?",
        "response": "Actes 8:27-30"
    },
    {
        "question": "Où a-t-on assaini des eaux mauvaises à l’aide de sel ?",
        "response": "2 Rois 2:19-22"
    },
    {
        "question": "Où a-t-on assaini un potage empoisonné avec de la farine ?",
        "response": "2 Rois 4:38-41"
    },
    {
        "question": "Quel homme sauva-t-il sa vie en trahissant sa ville ?",
        "response": "Juges 1:23-25"
    },
    {
        "question": "Quelle femme trahi sa ville en agissant par la foi ?",
        "response": "Josué 2 & Jacques 2:25"
    },
    {
        "question": "Où est-il mentionné pour la première fois des instruments de musique ?",
        "response": "Genèse 4:21"
    },
    {
        "question": "Qui est approuvé d’inventer des instruments de musique ?",
        "response": "Amos 6:5"
    },
    {
        "question": "Qui est désapprouvé d’inventer des instruments de musique ?",
        "response": "Amos 6:5"
    },
    {
        "question": "Qui ne s’est pas coupé les ongles pendant sept ans ?",
        "response": "Daniel 4:32-33"
    },
    {
        "question": "Qui ne se coupait les cheveux qu’une fois par an ?",
        "response": "2 Samuel 14:26"
    },
    {
        "question": "Sur quel rivage un apôtre s’est-il mis à genoux et a prié ?",
        "response": "Actes 21:5"
    },
    {
        "question": "Quel prophète vit en songe quatre ouvriers ?",
        "response": "Zacharie 1:20"
    },
    {
        "question": "Quel roi avait un lit de fer ?",
        "response": "Deutéronome 3:11"
    },
    {
        "question": "Où y avait-il des lits d’ivoire ?",
        "response": "Amos 6:4"
    },
    {
        "question": "Qui aura un lit trop court pour s’y allonger ?",
        "response": "Ésaïe 28:20"
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux hommes qui coupèrent la tête d’un fils de roi couché sur son lit ?",
        "response": "2 Samuel 4:7-8"
    },
    {
        "question": "Qui a l’habitude de se tourner et se retourner sur son lit ?",
        "response": "Proverbes 26:14"
    },
    {
        "question": "Qui eut les mains et les pieds coupés pour avoir coupé la tête d’un homme ?",
        "response": "2 Samuel 4:8-12"
    },
    {
        "question": "Où trouve-t-on 70 rois ayant les pouces des mains et des pieds coupés ?",
        "response": "Juges 1:7"
    },
    {
        "question": "Quelles sont les personnes converties par l’apôtre Paul et prêtes à se faire arracher leurs yeux pour son bien ?",
        "response": "Galates 4:15"
    },
    {
        "question": "Quels hommes avaient leurs oreilles percées par amour ?",
        "response": "Exode 21:5-6"
    },
    {
        "question": "Qui s’assit avec un ami pendant 7 jours sans parler ?",
        "response": "Job 2:13"
    },
    {
        "question": "Qui mourut par l’instrument qu’il avait construit en vue de détruire son ennemi ?",
        "response": "Esther 7:10"
    },
    {
        "question": "Quel roi d’Israël eut les yeux crevés ?",
        "response": "Jérémie 52:11"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que du feu consuma du bois, des pierres, et de la poussière ?",
        "response": "1 Rois 18:38"
    },
    {
        "question": "Nommer deux frères octogénaires avant de commencer leur service.",
        "response": "Exode 7:7"
    },
    {
        "question": "Quelle est la seule femme dont il est demandé de se souvenir ?",
        "response": "Luc 17:32"
    },
    {
        "question": "Quel pays fut ruiné par un vent d’est, puis délivré par un vent d’ouest ?",
        "response": "Exode 10:13-19"
    },
    {
        "question": "Où est-il suggéré de manger les blancs d’œuf avec du sel ?",
        "response": "Job 6:6"
    },
    {
        "question": "Quelle ville doit être fouillée avec des lampes ?",
        "response": "Sophonie 1:12"
    },
    {
        "question": "Quelle ville n’a pas besoin du soleil pour l’éclairer ?",
        "response": "Apocalypse 21:23"
    },
    {
        "question": "Quel roi d’Israël pratiquait les enchantements et la magie ?",
        "response": "2 Chroniques 33:6"
    },
    {
        "question": "Où est le récit de la guérison d’un paralytique alité depuis huit ans ?",
        "response": "Actes 9:33-34"
    },
    {
        "question": "Où est le récit de la guérison d’un homme infirme depuis 38 ans ?",
        "response": "Jean 5:5-11"
    },
    {
        "question": "Quel prophète réprimande des gens pour avoir changé de chemin ?",
        "response": "Jérémie 2:36"
    },
    {
        "question": "Combien de fois est-il mentionné que notre Seigneur eut faim ?",
        "response": "Matthieu 4:2 ; 21:18 ; Luc 4:2 ; Marc 11:12"
    },
    {
        "question": "Quels prisonniers eurent des rêves qui se réalisèrent ?",
        "response": "Genèse 40:5-22"
    },
    {
        "question": "Quel enterrement fut interrompu par l’arrivée d’une armée ?",
        "response": "2 Rois 13:20-21"
    },
    {
        "question": "Quel est le roi d’Israël, dont le cadavre dut rester sans être enterré et fut jeté dehors à la chaleur et à la gelée ?",
        "response": "Jérémie 36:30"
    },
    {
        "question": "Quels mots devaient être gravés sur une lame d’or pur ?",
        "response": "Exode 28:36 ; 39:30"
    },
    {
        "question": "Quel trophée pris dans une bataille causa la désolation des vainqueurs ?",
        "response": "1 Samuel 5"
    },
    {
        "question": "Qui distribuait des couronnes avant d’être ruinée ?",
        "response": "Ésaïe 23:8"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que l’apôtre Paul prêcha son premier sermon ?",
        "response": "Actes 9:19-20"
    },
    {
        "question": "Donner le nom de l’homme noir qui sauva la vie d’un prophète.",
        "response": "Jérémie 38:7-13"
    },
    {
        "question": "Quel évangéliste amena un noir au salut ?",
        "response": "Actes 8:26-38"
    },
    {
        "question": "Qui avait des verrous de porte en fer et en airain ?",
        "response": "Deutéronome 33:25"
    },
    {
        "question": "Qui est-ce qui s’est enfui après avoir fermé une porte au verrou ?",
        "response": "Juges 3:23"
    },
    {
        "question": "Qui est-ce qui a été chassé avant qu’on ferme la porte au verrou ?",
        "response": "2 Samuel 13:17-18"
    },
    {
        "question": "Qui posa la question : «Un mortel sera-t-il plus juste que Dieu ?» ?",
        "response": "Job 4:1-17"
    },
    {
        "question": "Quel miracle permit à une veuve de payer ses dettes ?",
        "response": "2 Rois 4:1-7"
    },
    {
        "question": "Quelles sont les deux grand-mères spécialement mentionnées en bien ?",
        "response": "Ruth 4:14-17 ; 2 Timothée 1:5"
    },
    {
        "question": "Quelle est la grand mère qui a tué la plupart de ses petits enfants ?",
        "response": "2 Rois 11:1"
    },
    {
        "question": "Quel roi pleura sur un prophète mourant ?",
        "response": "2 Rois 13:14"
    },
    {
        "question": "Quel prophète parle de garçons et de filles jouant sur les places d’une ville ?",
        "response": "Zacharie 8:5"
    },
    {
        "question": "Quels sont les anges dont on connaît les noms dans le Nouveau Testament ?",
        "response": "Luc 1:19 ; Jude 9 ; Apocalypse 9:11"
    },
    {
        "question": "Qui est décrit comme premier chambellan ?",
        "response": "Jérémie 51:59"
    },
    {
        "question": "Quel roi fut enterré dans une ville désignée par son nom ?",
        "response": "1 Rois 2:10"
    },
    {
        "question": "Quel acte solennel Moïse fit-il au premier jour d’une année ?",
        "response": "Exode 40:17-18"
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux noms différents donnés dans la Bible au premier mois de l’année juive ?",
        "response": "Exode 12:2 ; 13:4 ; Esther 3:7"
    },
    {
        "question": "Quel est le premier homme décrit dans l’Écriture comme prophète ?",
        "response": "Genèse 20:7"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que la Bible parle d’un théâtre ?",
        "response": "Actes 19:29-31"
    },
    {
        "question": "Quel fut le premier roi enterré à Samarie ?",
        "response": "1 Rois 16:24,28"
    },
    {
        "question": "Quelle est la première guerre relatée dans les Écritures ?",
        "response": "Genèse 14:8"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que 200 hommes trouvèrent leur femme lors d’une danse ?",
        "response": "Juges 21:20-23"
    },
    {
        "question": "Qui gagna une femme en frappant 200 hommes ?",
        "response": "1 Samuel 18:27"
    },
    {
        "question": "Quels prédicateurs chrétiens furent confondus avec des dieux païens ?",
        "response": "Actes 14:11-13"
    },
    {
        "question": "Quel grand sacrificateur était vêtu de vêtements sales ?",
        "response": "Zacharie 3:1-3"
    },
    {
        "question": "Où est-il dit que la fin d’une chose vaut mieux que son commencement ?",
        "response": "Ecclésiaste 7:8"
    },
    {
        "question": "Où trouve-t-on mentionnée une cruche de miel ?",
        "response": "1 Rois 14:3"
    },
    {
        "question": "Quel prophète décrit Eden comme le jardin de Dieu ?",
        "response": "Ézéchiel 28:13 ; 31:9"
    },
    {
        "question": "Qui voyait la plaine du Jourdain comme le jardin de l’Éternel ?",
        "response": "Genèse 13:10"
    },
    {
        "question": "Qui faillit causer le massacre d’un peuple en refusant de se courber ?",
        "response": "Esther 3:5-6"
    },
    {
        "question": "Quelle armée s’enfuit effrayée par du bruit ?",
        "response": "2 Rois 7:6-7"
    },
    {
        "question": "Quel roi fut lépreux ?",
        "response": "2 Chroniques 26:19-23"
    },
    {
        "question": "Quelle est la seule femme dans l’Écriture à avoir été lépreuse ?",
        "response": "Nombres 12:10"
    },
    {
        "question": "Qui avait pour domestique un soldat pieux ?",
        "response": "Actes 10:7"
    },
    {
        "question": "Quel peuple est réprimandé par le prophète Ésaïe pour avoir consulté les astrologues ?",
        "response": "Ésaïe 47:1,12-13"
    },
    {
        "question": "Qui construisit une muraille d’une main, en tenant une arme de l’autre ?",
        "response": "Néhémie 4:17"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un feu dévorant s’éteignit en réponse à une prière ?",
        "response": "Nombres 11:2"
    },
    {
        "question": "Quel roi déclara publiquement que Dieu avait pris plaisir en lui ?",
        "response": "1 Chroniques 28:4"
    },
    {
        "question": "Où trouve-t-on pour la première fois le principe de prier avant de manger ?",
        "response": "1 Samuel 9:13"
    },
    {
        "question": "Qui fut condamné à mort pour avoir prié ?",
        "response": "Daniel 6:4-16"
    },
    {
        "question": "Qui tua un lion par temps neigeux ?",
        "response": "1 Chroniques 11:22"
    },
    {
        "question": "Quelles femmes furent exhortées à se réconcilier entre elles ?",
        "response": "Philippiens 4:2"
    },
    {
        "question": "Quel prophète fut inspiré par de la musique ?",
        "response": "1 Rois 3:14-15"
    },
    {
        "question": "Quel roi fut calmé par de la musique ?",
        "response": "1 Samuel 16:23"
    },
    {
        "question": "Quelle servante fut enterrée sous un chêne ?",
        "response": "Genèse 35:8"
    },
    {
        "question": "Quelle armée entière fut rendue aveugle ?",
        "response": "2 Rois 6:13-23"
    },
    {
        "question": "Qui se rencontra en un lieu où il y avait trois tavernes ?",
        "response": "Actes 28:15"
    },
    {
        "question": "Quel roi d’Israël fut assassiné durant une beuverie ?",
        "response": "1 Rois 16:8-10"
    },
    {
        "question": "Quel verset parle de la Palestine comme la Terre Sainte ?",
        "response": "Zacharie 2:12"
    },
    {
        "question": "Quelle ville a pour nom «l’Éternel est là» ?",
        "response": "Ézéchiel 48:35"
    },
    {
        "question": "Quel fut le nom de l’arrière-grand-mère de David ?",
        "response": "Ruth 4:13-17"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que de l’eau fut confondue avec du sang, juste avant une bataille ?",
        "response": "2 Rois 3:21-24"
    },
    {
        "question": "Quel prophète fut torturé avec un «bloc» ?",
        "response": "Jérémie 20:2-3"
    },
    {
        "question": "Quel est le seul avocat dont on ait la plaidoirie dans le Nouveau Testament ?",
        "response": "Actes 24:1-8"
    },
    {
        "question": "Quel avocat les chrétiens ont-ils devant Dieu le Père ?",
        "response": "1 Jean 2:1"
    },
    {
        "question": "Qui accuse les chrétiens devant Dieu ?",
        "response": "Apocalypse 12:10"
    },
    {
        "question": "Où la Bible parle-t-elle du processus de fabrication du beurre ?",
        "response": "Proverbes 30:33"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que dix femmes feront du pain dans un seul four ?",
        "response": "Lévitique 26:26"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que dix hommes saisiront un juif par le pan de sa robe ?",
        "response": "Zacharie 8:23"
    },
    {
        "question": "Quel psaume parle de la glace ?",
        "response": "Psaume 147:17"
    },
    {
        "question": "Où est-il parlé d’une armée de deux cents millions de cavaliers ?",
        "response": "Apocalypse 9:16"
    },
    {
        "question": "Quelles sont les quatre personnes qui échappèrent à leurs poursuivants en passant par des fenêtres ?",
        "response": "Josué 2:15 ; 1 Samuel 19:12 ; 2 Corinthiens 11:33"
    },
    {
        "question": "Quel chef étranger cria en hébreu aux juifs sur la muraille de Jérusalem ?",
        "response": "2 Rois 18:26,28"
    },
    {
        "question": "Qui avait un vêtement avec de l’or, du bleu, de la pourpre, de l’écarlate et du blanc ?",
        "response": "Exode 39:1-25"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un bruit entendu au sommet d’arbres fut un signal de bataille ?",
        "response": "2 Samuel 5:22-25"
    },
    {
        "question": "Quelle est la seule personne dont l’Écriture dit qu’elle ait éternué ?",
        "response": "2 Rois 4:35"
    },
    {
        "question": "Quelle ville fut destinée à être brisée comme on brise un vase de potier ?",
        "response": "Jérémie 19:3,11"
    },
    {
        "question": "Quelle famille s’engagea à ne pas se bâtir de maison ?",
        "response": "Jérémie 35:9"
    },
    {
        "question": "Quel potier a raté la vase qu’il fabriquait ?",
        "response": "Jérémie 18:4"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un prophète en frappa un autre sur la joue ?",
        "response": "1 Rois 22:24"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que le jeu commencé par 24 jeunes gens se termina en tuerie réciproque ?",
        "response": "2 Samuel 2:12-17"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que l’avarice d’un homme entraîna la défaite d’une armée ?",
        "response": "Josué 7"
    },
    {
        "question": "Quel roi d’Israël brûla son palais et périt dans les flammes ?",
        "response": "1 Rois 16:15-20"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que des miroirs de femmes furent utilisés pour l’adoration de Dieu ?",
        "response": "Exode 38:8"
    },
    {
        "question": "Quel nom fut donné à un fils pour commémorer sa naissance pendant l’exil de son père ?",
        "response": "Exode 2:22"
    },
    {
        "question": "Quel prophète vit en vision un char avec des chevaux roux ?",
        "response": "Zacharie 6:2"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un courtisan fut piétiné à mort ?",
        "response": "2 Rois 7:17"
    },
    {
        "question": "Quelle femme conseilla à son mari de préparer une potence sur laquelle il fut pendu ?",
        "response": "Esther 5:14; 7:9-10"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un roi fut guéri par une emplâtre de figues ?",
        "response": "Ésaïe 38:21"
    },
    {
        "question": "Quel décret de la loi de Moïse précisait qu’un condamné à mort devait être enterré le jour même de son exécution ?",
        "response": "Deutéronome 21:22-23"
    },
    {
        "question": "Qui écrivait sa lettre avec une plume et de l’encre ?",
        "response": "3 Jean 13"
    },
    {
        "question": "Qui écrivait sa lettre avec du papier et de l’encre ?",
        "response": "2 Jean 11"
    },
    {
        "question": "Qui demanda des tablettes pour écrire ?",
        "response": "Luc 1:63"
    },
    {
        "question": "Qui écrivit les paroles d’un prophète «avec de l’encre» dans un livre ?",
        "response": "Jérémie 36:18"
    },
    {
        "question": "Qui a écrit une lettre dictée par un apôtre ?",
        "response": "Romains 16:22"
    },
    {
        "question": "Qui épargna la vie de son pire ennemi dans une caverne ?",
        "response": "1 Samuel 24:3-7"
    },
    {
        "question": "Quelle est la veuve qui se farda ?",
        "response": "2 Rois 9:30"
    },
    {
        "question": "Citer une veuve habillée très richement.",
        "response": "Apocalypse 17:4 & 18:7"
    },
    {
        "question": "À quel prophète fut donnée une ration d’un pain par jour de la rue des boulangers ?",
        "response": "Jérémie 37:21"
    },
    {
        "question": "Citer deux rois exceptionnellement grands.",
        "response": "1 Samuel 10:23 ; Deutéronome 3:11"
    },
    {
        "question": "Dans quel sépulcre y a-t-il ensemble un père, son fils et son petit-fils, ainsi que leurs femmes ?",
        "response": "Genèse 49:31 ; 50:13"
    },
    {
        "question": "Quels sont les trois prophètes qui mentionnent la potasse ?",
        "response": "Ésaïe 1:25 ; Jérémie 2:22 ; Malachie 3:2"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que la Bible parle d’un «jour de froid» ?",
        "response": "Proverbes 25:20"
    },
    {
        "question": "Quelle est la ville dont son «second quartier» est mentionné ?",
        "response": "2 Rois 2:22 ; Sophonie 1:10"
    },
    {
        "question": "Qui vit une vision où le Seigneur tenait un plomb à sa main ?",
        "response": "Amos 7:7"
    },
    {
        "question": "Citer une personne ayant grimpé à un arbre.",
        "response": "Luc 19:4"
    },
    {
        "question": "De quel roi peut-on lire qu’il s’est marié à quatorze femmes ?",
        "response": "2 Chroniques 13:21"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que la tête d’un chef rebelle fut coupée et jetée par-dessus la muraille de la ville assiégée ?",
        "response": "2 Samuel 20:22"
    },
    {
        "question": "Qui appela un prophète « son ennemi » ?",
        "response": "1 Rois 21:20"
    },
    {
        "question": "Où est-il écrit qu’un roi regarda par la fenêtre ?",
        "response": "Genèse 26:8"
    },
    {
        "question": "Quel roi tomba par une fenêtre ?",
        "response": "2 Rois 1:2"
    },
    {
        "question": "Où est-il écrit qu’une mère de général regarda par la fenêtre ?",
        "response": "Juges 5:28"
    },
    {
        "question": "Quel roi ouvrit une fenêtre à la requête d’un prophète ?",
        "response": "2 Rois 13:17"
    },
    {
        "question": "Quels sont les apôtres ayant pleuré ?",
        "response": "Luc 22:62 ; Philippiens 3:18 ; Apocalypse 5:4"
    },
    {
        "question": "Quel prophète compare le roi d’Égypte à «un monstre dans les eaux» ?",
        "response": "Ézéchiel 32:2"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un roi fut trouvé dormant, sa lance fichée à terre à son chevet ?",
        "response": "1 Samuel 26:7"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un capitaine victorieux accepta de ses soldats un trophée consistant en anneaux d’or ?",
        "response": "Juges 8:24-26"
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux rois tués sur leur char par un flèche tirée au hasard ?",
        "response": "2 Chroniques 35:23-24 ; 1 Rois 22:34"
    },
    {
        "question": "Où voit-on laver un chariot taché de sang ?",
        "response": "1 Rois 22:38"
    },
    {
        "question": "Quels envoyés se déguisèrent avec de vieux habits ?",
        "response": "Josué 9:3-6"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un cadavre reprit vie en touchant les os d’un prophète ?",
        "response": "1 Rois 13:21"
    },
    {
        "question": "Quel prophète fait allusion au prix de l’eau ?",
        "response": "Lamentations de Jérémie 5:4"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que des philosophes discutaient sur la place publique ?",
        "response": "Actes 17:18"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que le blé sera cher et le vin ne le sera pas ?",
        "response": "Apocalypse 6:6"
    },
    {
        "question": "Quel prophète parle du fracas des roues ?",
        "response": "Nahum 3:2"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un présent consista de baume, de miel, de myrrhe, de pistaches et d’amandes ?",
        "response": "Genèse 43:11"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’une jeune fille orpheline devint reine ?",
        "response": "Esther 2:5-7,17"
    },
    {
        "question": "Où n’y avait-il plus ni baume ni médecin ?",
        "response": "Jérémie 8:22"
    },
    {
        "question": "Quel est le malade qui ne se contentait pas de voir un seul médecin ?",
        "response": "2 Chroniques 16:12"
    },
    {
        "question": "De qui est-il écrit que les arbres du jardin d’Eden étaient envieux de lui ?",
        "response": "Ézéchiel 31:9"
    },
    {
        "question": "Quels princes apportèrent six chariots couverts et douze bœufs, en offrande à Dieu ?",
        "response": "Nombres 7:3"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un sermon fut prêché sur des escaliers ?",
        "response": "Actes 21:40"
    },
    {
        "question": "Qui fut terrifié par une apparition dans la nuit sans la reconnaître ?",
        "response": "Job 4:13-16"
    },
    {
        "question": "Qui étaient Uts et Buz ?",
        "response": "Genèse 22:21"
    },
    {
        "question": "Quels hypocrites étaient capables de discerner l’apparence du ciel ?",
        "response": "Matthieu 16:3 ; Luc 12:56"
    },
    {
        "question": "Quel roi et ses trois fils tombèrent dans la même bataille et furent enterrés ensemble ?",
        "response": "1 Chroniques 10:6,12"
    },
    {
        "question": "Quel prisonnier fut gardé par 470 soldats ?",
        "response": "Actes 23:23-24"
    },
    {
        "question": "Où utilisait-on un pot et une chaudière pour préparer les sacrifices ?",
        "response": "1 Samuel 2:14"
    },
    {
        "question": "Quelle fête judaïque fut rétablie après avoir été négligée plus de mille ans ?",
        "response": "Néhémie 8:14,17"
    },
    {
        "question": "Quel prophète a vu en vision un lion puis un ours ?",
        "response": "Daniel 7:4-5"
    },
    {
        "question": "Quel prophète prend comme image un homme rencontrant un ours alors qu’il s’enfuyait de devant un lion ?",
        "response": "Amos 5:19"
    },
    {
        "question": "Quel berger a délivré ses brebis d’un lion et d’un ours ?",
        "response": "1 Samuel 17:36"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que deux employés du palais royal furent pendus pour avoir cherché à faire un attentat contre le roi ?",
        "response": "Esther 2:21-23"
    },
    {
        "question": "Pouvait-on manger les taupes ?",
        "response": "Lévitique 11:29"
    },
    {
        "question": "Où se trouve la première mention d’une pierre tombale ?",
        "response": "Genèse 35:20"
    },
    {
        "question": "Quel prophète a été enterré par Dieu ?",
        "response": "Deutéronome 34:5,6,10"
    },
    {
        "question": "Quel prophète, menacé de mort à cause de sa prophétie, prit la fuite et fut quand même tué ?",
        "response": "Jérémie 26:20-23"
    },
    {
        "question": "Qui prophétisa que, si Juda n’écoutait pas l’Éternel, Jérusalem serait une malédiction pour toutes les nations de la terre ?",
        "response": "Jérémie 26:6"
    },
    {
        "question": "Quelle est la ville qui sera comme une pierre pesante pour toutes les nations ?",
        "response": "Zacharie 12:3"
    },
    {
        "question": "Quelles sont les personnes que l’Ancien Testament décrit comme attendant la mort sans la trouver ?",
        "response": "Job 3:20-21"
    },
    {
        "question": "Quelles sont les personnes que le Nouveau Testament décrit comme recherchant la mort sans la trouver ?",
        "response": "Apocalypse 9:6"
    },
    {
        "question": "Qui enterra un prophète dans son propre sépulcre ?",
        "response": "1 Rois 13:20-21"
    },
    {
        "question": "Quel roi avait préparé son sépulcre avant sa mort ?",
        "response": "2 Chroniques 16:14"
    },
    {
        "question": "Citer l’homme dont il est dit qu’il s’est lavé le visage.",
        "response": "Genèse 43:31"
    },
    {
        "question": "À quelle occasion un chrétien doit-il laver son visage ?",
        "response": "Matthieu 6:17"
    },
    {
        "question": "Quel prophète a regardé dans une maison par un trou dans le mur ?",
        "response": "Ézéchiel 8:7"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que des femmes aidèrent à rebâtir les murs d’une ville ?",
        "response": "Néhémie 3:12"
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux rois qui se déguisèrent pour ne pas être reconnus pendant la bataille, mais furent quand même tués ?",
        "response": "1 Rois 22:30,34,35 ; 2 Chroniques 35:22-24"
    },
    {
        "question": "Où l’Inde est-elle mentionnée ?",
        "response": "Esther 1:1 ; 8:9"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un homme bon, en danger de se faire assassiner, refusa de se réfugier dans le temple de Jérusalem ?",
        "response": "Néhémie 6:10,11"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un homme bon, en danger de se faire assassiner, refusa de se protéger et fut effectivement assassiné ?",
        "response": "Jérémie 40:13 à 41:3"
    },
    {
        "question": "Quel roi fut emmené captif enchaîné, puis remis sur son trône plus tard ?",
        "response": "2 Chroniques 33:11-13"
    },
    {
        "question": "Qui a fait du cannibalisme ?",
        "response": "2 Rois 6:26-29"
    },
    {
        "question": "À quel prophète fut-il demandé de raser sa tête et sa barbe ?",
        "response": "Ézéchiel 5:1"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire quelque chose a propos de raser avec un rasoir loué ?",
        "response": "Ésaïe 7:20"
    },
    {
        "question": "Qui avait 40 fils et 30 petits-fils ?",
        "response": "Juges 12:13-14"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que le Nouveau Testament prophétise que Satan sera brisé ?",
        "response": "Romains 16:20"
    },
    {
        "question": "Qui traversa le Jourdain en bac ?",
        "response": "2 Samuel 19:18"
    },
    {
        "question": "Quelle reine perdit sa couronne, pour avoir encouragé les femmes à mépriser leurs maris ?",
        "response": "Esther 1:16-22"
    },
    {
        "question": "Qui tomba dans la coma dix jours avant de mourir ?",
        "response": "1 Samuel 25:37"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que 5 filles épousèrent leurs cousins pour hériter de la terre de leurs pères ?",
        "response": "Nombres 36:1-12"
    },
    {
        "question": "Citer le nom d’un oncle du roi David.",
        "response": "1 Chroniques 27:32"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un prophète acheta un champ alors qu’il était en prison ?",
        "response": "Jérémie 32:6-12"
    },
    {
        "question": "Dans quelle cour royale le bleu et le blanc étaient des couleurs royales ?",
        "response": "Esther 8:15"
    },
    {
        "question": "Quel roi était vêtu d’un sac sur la peau, sous ses vêtements ?",
        "response": "2 Rois 6:30"
    },
    {
        "question": "Qui fut attrapé par les boucles de sa tête, et emmené de Chaldée à Jérusalem ?",
        "response": "Ézéchiel 8:3"
    },
    {
        "question": "Quel prophète eut deux fils qui étaient des juges malhonnêtes ?",
        "response": "1 Samuel 6:30"
    },
    {
        "question": "Où est-il parlé du saignement de nez ?",
        "response": "Proverbes 30:33"
    },
    {
        "question": "Quel prince boiteux perdit la moitié de ses terres par la trahison de son serviteur ?",
        "response": "2 Samuel 19:24-29"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que le Nouveau Testament parle de Gog et Magog ?",
        "response": "Apocalypse 20:8"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que l’Ancien Testament parle de Gog et Magog ?",
        "response": "Ézéchiel 38"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que le Nouveau Testament parle de décharger la cargaison d’un navire ?",
        "response": "Actes 21:3"
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux rois ayant donné son anneau à un chef ?",
        "response": "Genèse 41:42 ; Esther 3:10 ; 8:2"
    },
    {
        "question": "Quand est-il dit que les ânes sauvages ne braient pas ?",
        "response": "Job 6:5"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire qu’un aigle effectua une plantation ?",
        "response": "Ézéchiel 17:3-6"
    },
    {
        "question": "Qui fut assigné à résidence à Jérusalem et ne respecta pas son obligation ?",
        "response": "1 Rois 2:36-46"
    },
    {
        "question": "De tous les prisonniers mentionnés dans l’Écriture, un seul fut lié avec des courroies. Qui ?",
        "response": "Actes 22:25"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que la Bible mentionne un vestiaire ?",
        "response": "2 Rois 10:22"
    },
    {
        "question": "Quel fut le nom d’un oncle d’Aaron ?",
        "response": "Lévitique 10:4"
    },
    {
        "question": "Quel prophète reçut le commandement d’écrire sur du bois ?",
        "response": "Ézéchiel 37:15-20"
    },
    {
        "question": "Qui est la première personne qu’on voit pleurer ?",
        "response": "Genèse 21:16"
    },
    {
        "question": "Quelle maison avait un escalier tournant ?",
        "response": "1 Rois 6:8"
    },
    {
        "question": "Quelles personnes étaient consacrées en mettant du sang sur le lobe de leurs oreilles droites, sur le pouce de leurs mains droites, et sur le gros orteil de leurs pieds droits ?",
        "response": "Exode 29:20-21"
    },
    {
        "question": "Quelles personnes étaient purifiées en mettant du sang sur le lobe de leurs oreilles droites, sur le pouce de leurs mains droites, et sur le gros orteil de leurs pieds droits ?",
        "response": "Lévitique 14:14"
    },
    {
        "question": "Quel prophète décrit un homme comme «secouant sa main» ?",
        "response": "Sophonie 2:15"
    },
    {
        "question": "Où des gens reçoivent-ils l’ordre de forger des épées à partir de leurs socs ?",
        "response": "Joël 3:9-10"
    },
    {
        "question": "Où voit-on des gens forger des socs à partir de leurs épées ?",
        "response": "Ésaïe 2:4 ; Michée 4:3"
    },
    {
        "question": "Quelle femme pieuse fut prise pour une ivrogne pendant qu’elle priait ?",
        "response": "1 Samuel 1:12-15"
    },
    {
        "question": "Quels hommes pieux furent pris pour des ivrognes pendant qu’ils priaient ?",
        "response": "Actes 2:15"
    },
    {
        "question": "Quel homme de Dieu pleurait en priant ?",
        "response": "Esdras 10:1"
    },
    {
        "question": "De quels faux prophètes la mort horrible (grillés au feu) est passée en formule de malédiction ?",
        "response": "Jérémie 29:21-22"
    },
    {
        "question": "Quel apôtre a loué un appartement ?",
        "response": "Actes 28:30"
    },
    {
        "question": "Quel apôtre a prêché dans une école ?",
        "response": "Actes 19:9"
    },
    {
        "question": "Quelles créatures avaient des cheveux de femmes, et des dents de lions ?",
        "response": "Apocalypse 9:8"
    },
    {
        "question": "Quel oiseau est décrit dans l’Écriture comme ayant de grandes ailes ?",
        "response": "Ézéchiel 17:3"
    },
    {
        "question": "Quel livre de la Bible se termine par deux versets répétés au début du livre suivant ?",
        "response": "2 Chroniques 36:22-23"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire qu’une nuée d’insectes campe dans les haies au frais du jour ?",
        "response": "Nahum 3:17"
    },
    {
        "question": "Quel voyageur a payé le prix de sa place ?",
        "response": "Jonas 1:3"
    },
    {
        "question": "Quel roi envoya en mission dans un pays étranger celui qui lui servait le vin ?",
        "response": "Néhémie 2:1-9"
    },
    {
        "question": "Donner le nom de l’homme qui tua ses 70 frères.",
        "response": "Juges 9:5,56"
    },
    {
        "question": "Quand les pasteurs sont-ils invités à hurler et crier ?",
        "response": "Jérémie 25:34"
    },
    {
        "question": "Quel roi cria d’une voix triste très tôt le matin ?",
        "response": "Daniel 6:19,20"
    },
    {
        "question": "Qui avait la même mère que Rufus ?",
        "response": "Romains 16:13"
    },
    {
        "question": "Qui avait le même père que Rufus ?",
        "response": "Marc 15:21"
    },
    {
        "question": "Quand plut-il si fort à Jérusalem, que le peuple tremblait et personne ne pouvait sortir de chez soi ?",
        "response": "Esdras 10:9,13"
    },
    {
        "question": "Quelle nation cruelle avait des chevaux plus rapides que des léopards ?",
        "response": "Habakuk 1:6,8"
    },
    {
        "question": "Quel roi fut assassiné dans sa chambre haute ?",
        "response": "Juges 3:20-23"
    },
    {
        "question": "Quel chapitre mentionne aussi bien le lièvre que la souris ?",
        "response": "Lévitique 11:6, 29"
    },
    {
        "question": "Qui vit en vision deux femmes qui avaient des ailes comme des cigognes ?",
        "response": "Zacharie 5:9"
    },
    {
        "question": "Où les habitudes de l’autruche vis-à-vis de ses œufs et de ses petits sont-elles décrites ?",
        "response": "Job 39:16-21"
    },
    {
        "question": "À quel prophète fut-il ordonné de proposer une énigme ?",
        "response": "Ézéchiel 17:2"
    },
    {
        "question": "Citer deux personnes ayant «exposées leur propre cou».",
        "response": "Romains 16:3-4"
    },
    {
        "question": "Quel roi exempta de taxes tous les sacrificateurs, lévites et les autres ministres du temple à Jérusalem ?",
        "response": "Esdras 7:21-24"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire que des chacals allaitent leurs petits ?",
        "response": "Lamentations de Jérémie 4:3"
    },
    {
        "question": "Qui explora secrètement les ruines d’une ville la nuit ?",
        "response": "Néhémie 2:12-16"
    },
    {
        "question": "Quelle est la première parabole rapportée dans l’Écriture ?",
        "response": "Juges 7:9-15"
    },
    {
        "question": "Qui coupa un livre avec un canif ?",
        "response": "Jérémie 36:23"
    },
    {
        "question": "Quand 20 pains furent-ils de trop pour nourrir 100 hommes ?",
        "response": "2 Rois 4:42-44"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire que 33 rois s’enivraient à midi ?",
        "response": "1 Rois 20:16"
    },
    {
        "question": "Où une grande troupe fut-elle presqu’entièrement exterminée pendant qu’ils mangeaient, buvaient et dansaient ?",
        "response": "1 Samuel 30:16-20"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que des frères et sœurs furent tués pendant qu’ils mangeaient et buvaient ?",
        "response": "Job 1:18-19"
    },
    {
        "question": "À qui est-il annoncé qu’il sera roulé en boule avant de mourir dans la honte ?",
        "response": "Ésaïe 22:18"
    },
    {
        "question": "Qui est le premier pendu dans l’Écriture ?",
        "response": "Genèse 40:22"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que cinq rois furent pendus à cinq arbres ?",
        "response": "Josué 10:22-26"
    },
    {
        "question": "Où se trouve le premier récit d’une embuscade ?",
        "response": "Josué 8:3-22"
    },
    {
        "question": "Où se trouve le premier récit d’un guet-apens ?",
        "response": "Genèse 34:25"
    },
    {
        "question": "Qui fut réveillé deux fois par un ange qui le touchait ?",
        "response": "1 Rois 19:5-7"
    },
    {
        "question": "Quel prophète se déguisa avec un bandeau sur les yeux ?",
        "response": "1 Rois 20:38-43"
    },
    {
        "question": "Quel prophète vit en vision un panier de fruits ?",
        "response": "Amos 8:1,2"
    },
    {
        "question": "Où trouve-t-on des vases d’airain aussi précieux que d’or ?",
        "response": "Esdras 8:27"
    },
    {
        "question": "Quel roi n’a pas été bandé quand son bras fut cassé ?",
        "response": "Ézéchiel 30:22"
    },
    {
        "question": "Qui cacha 100 prophètes persécutés ?",
        "response": "1 Rois 18:4"
    },
    {
        "question": "Quel sort est-il annoncé pour les différents articles de toilette d’une femme ?",
        "response": "Ésaïe 3:18-24"
    },
    {
        "question": "Quel prophète déchira un vêtement en 12 morceaux ?",
        "response": "1 Rois 11:29-31"
    },
    {
        "question": "Quel roi était devant un feu de cheminée pendant qu’on lui faisait la lecture ?",
        "response": "Jérémie 36:22"
    },
    {
        "question": "Quel verset de l’Ancien Testament mentionne le chêne, le peuplier et le térébinthe ?",
        "response": "Osée 4:13"
    },
    {
        "question": "Quand quelles circonstances une veuve avait-elle le droit de cracher publiquement sur son beau-frère ?",
        "response": "Deutéronome 25:9"
    },
    {
        "question": "De qui est-il écrit qu’il s’enfuit par peur de son frère ?",
        "response": "Juges 9:21 ; Genèse 27:43-45"
    },
    {
        "question": "Où trouve-t-on une description du travail des mineurs ?",
        "response": "Job 28:1-11"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un prophète se fit des cornes de fer pour appuyer son message ?",
        "response": "1 Rois 22:11"
    },
    {
        "question": "Qui abattit et brûla l’idole de sa mère ?",
        "response": "2 Chroniques 15:16"
    },
    {
        "question": "Quand un juif pouvait-il manger à volonté des grappes dans la vigne de son voisin ?",
        "response": "Deutéronome 23:24"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que deux villes furent bâties au moyen des matériaux récupérés à la démolition d’une autre ville ?",
        "response": "1 Rois 15:17,21-22"
    },
    {
        "question": "Quelle grande ville portuaire dit d’elle-même « je suis parfaite en beauté » ?",
        "response": "Ézéchiel 27:3"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que les lèvres d’une femme sont-elles comparées à un fil d’écarlate ?",
        "response": "Cantique des Cantiques 4:3"
    },
    {
        "question": "Quel verset consolait les galériens par la promesse que viendrait un temps où il n’y aurait plus de galères («vaisseau à rames ») ?",
        "response": "Ésaïe 33:21"
    },
    {
        "question": "Où la destruction des vergers est-elle interdite pour faire la guerre ?",
        "response": "Deutéronome 20:19-20"
    },
    {
        "question": "Quel mauvais effet un jour de pluie peut-il avoir sur un toit ?",
        "response": "Proverbes 27:15"
    },
    {
        "question": "Où est-il décrit la fabrication et l’utilisation d’un tronc pour faire une collecte d’argent ?",
        "response": "2 Rois 12:9-11"
    },
    {
        "question": "Où devait-on mettre un cordon de bleu ?",
        "response": "Exode 28:28, 37; 39:21, 31 ; Nombres 15:38"
    },
    {
        "question": "Qui eut la vie sauve grâce à un cordon rouge ?",
        "response": "Josué 2:18-21 ; 6:22-25"
    },
    {
        "question": "Quel roi mit treize ans à se construire sa propre maison ?",
        "response": "1 Rois 7:1"
    },
    {
        "question": "Qui perdit ses fils en reconstruisant une ville maudite ?",
        "response": "1 Rois 16:34"
    },
    {
        "question": "Où est-il écrit pour la première fois qu’un homme se soit rasé ?",
        "response": "Genèse 41:14"
    },
    {
        "question": "Quel est l’apôtre dont il est dit qu’il s’est fait raser ?",
        "response": "Actes 18:18"
    },
    {
        "question": "Qui rendit très confus les envoyés d’un roi, en faisant raser la moitié de leur barbe ?",
        "response": "2 Samuel 10:4-5"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que les oiseaux volant dans le ciel sont invités au grand souper de Dieu ?",
        "response": "Apocalypse 19:17"
    },
    {
        "question": "Quelle femme est-elle mentionnée comme ayant ri ?",
        "response": "Genèse 18:12-15"
    },
    {
        "question": "Quel homme est-il décrit comme petit de taille ?",
        "response": "Luc 19:3"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que deux prophètes furent enterrés dans le même sépulcre qu’un roi refusa de profaner ?",
        "response": "1 Rois 13:29-31 ; 2 Rois 23:16-18"
    },
    {
        "question": "Quelle nation avait les bergers en abomination ?",
        "response": "Genèse 46:34"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un ange remit son épée dans son fourreau ?",
        "response": "1 Chroniques 21:16-27"
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux prophètes qui portaient des ceintures de cuir ?",
        "response": "2 Rois 1:8 ; Matthieu 3:4"
    },
    {
        "question": "Quelles sont les trois personnes qui ramassaient du bois ?",
        "response": "Nombres 15:32 ; 1 Rois 17:10 ; Actes 28:3"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que tout un peuple, sans exception, dut aller transporter des pierres ?",
        "response": "1 Rois 15:22"
    },
    {
        "question": "Où la misère était-elle si grande que les enfants défaillaient dans les places d’une ville ?",
        "response": "Lamentations de Jérémie 2:11-12"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que la main paralysée d’un roi fut guérie par la prière d’un prophète ?",
        "response": "1 Rois 13:4-6"
    },
    {
        "question": "Quelle épître condamne les femmes oisives et causeuses ?",
        "response": "1 Timothée 5:13"
    },
    {
        "question": "Quel est le mobilier minimum d’une chambre de prophète ?",
        "response": "2 Rois 4:10"
    },
    {
        "question": "Moïse a-t-il été roi ?",
        "response": "Deutéronome 33:5"
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux hommes dont l’Écriture dit qu’ils foulaient ou battaient le froment ?",
        "response": "Juges 6:11 ; 1 Chroniques 21:20"
    },
    {
        "question": "Qui dut faire sur une brique le dessin d’une ville assiégée ?",
        "response": "Ézéchiel 4:1"
    },
    {
        "question": "Quel roi paya deux talents d’argent un territoire, et y bâtit une ville qu’il nomma d’après le nom de l’ancien propriétaire ?",
        "response": "1 Rois 16:24"
    },
    {
        "question": "Quel prophète prédit que la pierre crie et que de la charpente le chevron répond ?",
        "response": "Habakuk 2:11"
    },
    {
        "question": "Dans quelles circonstances un voleur pouvait-il être vendu pour être esclave ?",
        "response": "Exode 22:2-3"
    },
    {
        "question": "Qui avait six doigts aux mains et six orteils aux pieds ?",
        "response": "2 Samuel 21:20"
    },
    {
        "question": "Quand fut-il impossible de distinguer les cris de joie d’avec les pleurs du peuple ?",
        "response": "Esdras 3:12-13"
    },
    {
        "question": "Donner des exemples de jeunes gens instruits selon Dieu.",
        "response": "Daniel 1:4 ; 1 Timothée 6:20"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’une femme utilisa le sceau de son mari ?",
        "response": "1 Rois 21:8"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que l’Écriture parle de personnes regardant un monument ?",
        "response": "2 Rois 23:17"
    },
    {
        "question": "Où est mentionné «le sanctuaire du roi» ?",
        "response": "Amos 7:13"
    },
    {
        "question": "Quel prophète fait allusion à la migration des oiseaux ?",
        "response": "Jérémie 8:7"
    },
    {
        "question": "Qui a brûlé un seul livre ?",
        "response": "Jérémie 36:23-32"
    },
    {
        "question": "Qui a brûlé beaucoup de livres ?",
        "response": "Actes 19:19"
    },
    {
        "question": "Où était-il interdit de porter un vêtement d’un tissu mélangé de deux espèces de fil ?",
        "response": "Lévitique 19:19"
    },
    {
        "question": "Qui vit en vision quatre chars sortant d’entre deux montagnes d’airain ?",
        "response": "Zacharie 6:1"
    },
    {
        "question": "Où est mentionnée la foudre tombant sur des troupeaux ?",
        "response": "Psaumes 78:48"
    },
    {
        "question": "La foudre tombe-t-elle au hasard ou à l’endroit voulu de Dieu ?",
        "response": "Job 36:32 ; 37:3"
    },
    {
        "question": "Pour quel but précis Dieu prépara-t-il un ver ?",
        "response": "Jonas 4:7"
    },
    {
        "question": "Qui donna ses armes à son ami ?",
        "response": "1 Samuel 18:4"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un prêteur sur gage ne devait pas garder le gage plus d’un jour ?",
        "response": "Deutéronome 24:10-13"
    },
    {
        "question": "Où est-il prédit à un pasteur la perte de son œil droit ?",
        "response": "Zacharie 11:17"
    },
    {
        "question": "Quel prophète parle de ligatures pour bander un membre cassé ?",
        "response": "Ézéchiel 30:21"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire qu’un travailleur met son salaire dans une bourse ne pouvant pas contenir de l’argent ?",
        "response": "Aggée 1:6"
    },
    {
        "question": "De quel animal est-il dit que son cœur est dur comme une meule ?",
        "response": "Job 40:20 ; 41:15"
    },
    {
        "question": "De qui disait-on que ses écrits étaient forts, mais sa parole méprisable ?",
        "response": "2 Corinthiens 10:10"
    },
    {
        "question": "Qui désira être enterré dans le tombeau de son père et sa mère ?",
        "response": "2 Samuel 19:37"
    },
    {
        "question": "Qui pria sous l’eau ?",
        "response": "Jonas 2:2-3"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire que toute herbe verte fut brûlée ?",
        "response": "Apocalypse 8:7"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un ange pu être vu, se tenant parmi des myrtes ?",
        "response": "Zacharie 1:11"
    },
    {
        "question": "De quel animal est-il dit qu’il est la première des voies de Dieu ?",
        "response": "Job 40:14"
    },
    {
        "question": "Qui a dit que les richesses sont sources d’insomnies ?",
        "response": "Ecclésiaste 5:12"
    },
    {
        "question": "Quel roi avait 900 chars de fer ?",
        "response": "Juges 4:3"
    },
    {
        "question": "Où est-il écrit que Moïse parla légèrement ?",
        "response": "Psaumes 106:33"
    },
    {
        "question": "Où est-il désapprouvé de faire des clins d’œil ?",
        "response": "Proverbes 6:12-13"
    },
    {
        "question": "Qui disait que les chrétiens ne doivent pas parler avec ruse ?",
        "response": "1 Thessaloniciens 2:3"
    },
    {
        "question": "Qui a un cœur épaissi comme la graisse ?",
        "response": "Psaumes 119:70"
    },
    {
        "question": "Quels hommes méprisèrent leur roi et ne lui apportèrent pas de présent ?",
        "response": "1 Samuel 10:27"
    },
    {
        "question": "Quelle plaie tombera sur ceux qui refuseront de venir adorer l’Éternel ?",
        "response": "Zacharie 14:16-18"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un jeune prince fut caché six ans par sa tante ?",
        "response": "1 Rois 11:1-3"
    },
    {
        "question": "Quelle est la ville qui dit en son cœur : « Je suis assise en reine, et je ne suis point veuve » ?",
        "response": "Apocalypse 18:2,7"
    },
    {
        "question": "Quel caractère a celui qui détruit lui-même sa maison ?",
        "response": "Proverbes 14:1"
    },
    {
        "question": "Quand tous les chevaux seront-ils rendus aveugles ?",
        "response": "Zacharie 12:4"
    },
    {
        "question": "Où est-il prophétisé que des arbres frapperont des mains ?",
        "response": "Ésaïe 55:12"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que les chrétiens sont invités à s’exciter les uns les autres ?",
        "response": "Hébreux 10:24"
    },
    {
        "question": "Quel roi fit massacrer 85 sacrificateurs en un seul jour ?",
        "response": "1 Samuel 22:18"
    },
    {
        "question": "Quelle personne accourut enthousiaste, mais s’en alla toute triste ?",
        "response": "Marc 10:17-22"
    },
    {
        "question": "Qui déclara être haï de l’Éternel ?",
        "response": "Deutéronome 1:27"
    },
    {
        "question": "De quel animal est-il dit qu’il courbe sa queue comme un cèdre ?",
        "response": "Job 40:12"
    },
    {
        "question": "Où est-ce qu’un homme reçoit l’ordre de boire des eaux de sa citerne ?",
        "response": "Proverbes 5:15"
    },
    {
        "question": "Quel est le seul livre de la Bible à mentionner « une paire de sandales » ?",
        "response": "Amos 2:6 ; 8:6"
    },
    {
        "question": "De qui ne pouvait-on pas délier les courroies des sandales ?",
        "response": "Marc 1:7 ; Luc 3:16"
    },
    {
        "question": "Qui se plaignit d’être jeté ça et là comme une sauterelle ?",
        "response": "Psaumes 109:23"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire que l’épée d’un chef d’armée tomba de son fourreau ?",
        "response": "2 Samuel 20:8"
    },
    {
        "question": "Qu’est-ce qui fera croître les jeunes filles ?",
        "response": "Zacharie 9:17"
    },
    {
        "question": "Qui trahit un roi en faisant l’insensé ?",
        "response": "1 Samuel 21:12-15"
    },
    {
        "question": "Où est-il dit que les vautours sont chauves ?",
        "response": "Michée 1:16"
    },
    {
        "question": "Quel roi demanda en secret une parole de l’Éternel ?",
        "response": "Jérémie 37:17"
    },
    {
        "question": "Quel roi demanda une parole de l’Éternel après avoir eu la parole de nombreux faux prophètes ?",
        "response": "1 Rois 22:7"
    },
    {
        "question": "Quelle armée comportait 700 hommes d’élite gauchers ?",
        "response": "Josué 20:16"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un homme eut à donner des ordres pour sa maison avant de mourir ?",
        "response": "Ésaïe 38:1"
    },
    {
        "question": "Quelles sont les seules femmes dont la Bible rapporte qu’elles se soient embrassées ?",
        "response": "Ruth 1:9,14"
    },
    {
        "question": "Où est-on mis en garde de ne pas aller trop souvent chez nos amis ?",
        "response": "Proverbes 25:17"
    },
    {
        "question": "De tous les lieux mentionnés dans l’Écriture, quel est celui qui a le nom le plus long ?",
        "response": "1 Samuel 23:28 ; Deutéronome 10:6"
    },
    {
        "question": "Où des hommes nobles ont-ils creusé des puits ?",
        "response": "Nombres 21:18"
    },
    {
        "question": "Quelle créature est-elle dite être magnifique par la force de ses boucliers ?",
        "response": "Job 41:6"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un roi s’assit sous un arbre, avec une lance dans sa main ?",
        "response": "1 Samuel 22:6"
    },
    {
        "question": "Qui se lia les pieds et les mains avec la ceinture d’un autre homme ?",
        "response": "Actes 21:11"
    },
    {
        "question": "Quel verset de l’Ancien Testament parle d’une épée qui sera « enivrée dans les cieux » ?",
        "response": "Ésaïe 34:5"
    },
    {
        "question": "Quel est le nom de personne le plus cité dans l’Écriture ?",
        "response": "David"
    },
    {
        "question": "Quel chef militaire eut le crâne brisé par un objet lancé par une femme ?",
        "response": "Juges 9:53"
    },
    {
        "question": "Qui n’a pas pleuré quand sa femme est morte ?",
        "response": "Ézéchiel 24:16-18"
    },
    {
        "question": "Où est-il parlé de pommes d’or ?",
        "response": "Proverbes 25:11"
    },
    {
        "question": "De quelle ville est-il dit qu’elle a été une coupe d’or dans la main de l’Éternel ?",
        "response": "Jérémie 51:7"
    },
    {
        "question": "De quelle ville est-il dit qu’elle était comme une femme ayant une coupe d’or pleine d’abominations ?",
        "response": "Apocalypse 17:4"
    },
    {
        "question": "Qui, dans l’Ancien Testament, fut trahi par un baiser ?",
        "response": "2 Samuel 20:9"
    },
    {
        "question": "Qui gâcha sa ceinture en la cachant dans un creux humide ?",
        "response": "Jérémie 13:4-7"
    },
    {
        "question": "Qui décrit sa misère comme le faisant frère des chacals ?",
        "response": "Job 30:29"
    },
    {
        "question": "Où est-il dit que les chacals se lamentent ?",
        "response": "Michée 1:8"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire que le froment coûte trois fois le prix de l’orge ?",
        "response": "Apocalypse 6:6"
    },
    {
        "question": "Où est-il parlé d’idolâtre aussi peu solide que la fumée sortant de la grille d’une cheminée ?",
        "response": "Osée 13:3"
    },
    {
        "question": "Quelles personnes passèrent par un four à briques ?",
        "response": "2 Samuel 12:31"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que la Bible mentionne le caméléon ?",
        "response": "Lévitique 11:30"
    },
    {
        "question": "À quoi est comparée une cage à oiseaux ?",
        "response": "Jérémie 5:27"
    },
    {
        "question": "Où est-il indiqué d’aller dans les ruelles d’une ville ?",
        "response": "Luc 14:21"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’une armée entière fut exterminée, hormis 400 jeunes hommes qui s’échappèrent sur des chameaux ?",
        "response": "1 Samuel 30:17"
    },
    {
        "question": "De qui est-il dit qu’il marchait parmi les pierres de feu ?",
        "response": "Ézéchiel 28:12-14"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un archer donna un signal secret par la manière dont il tira des flèches ?",
        "response": "1 Samuel 20:19-22,35-39"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire que des moissonneurs avaient pour repas du pain et du vinaigre pendant la moisson ?",
        "response": "Ruth 2:14"
    },
    {
        "question": "Quel est le plus long chapitre du Pentateuque ?",
        "response": "Nombres 7"
    },
    {
        "question": "Qui se maria à la fille d’un dieu étranger ?",
        "response": "Malachie 2:11"
    },
    {
        "question": "Quel voyant avait quatorze fils et treize filles ?",
        "response": "1 Chroniques 25:5"
    },
    {
        "question": "Quelle ville reçut en présent des dents d’ivoire et de l’ébène ?",
        "response": "Ézéchiel 27:2,3,15"
    },
    {
        "question": "Où le vin est-il comparé à un venin de monstres ?",
        "response": "Deutéronome 32:33"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que du miel faillit être fatal à un prince ?",
        "response": "1 Samuel 14:43-45"
    },
    {
        "question": "Quel roi enleva ses vêtements et resta nu pendant un jour et une nuit ?",
        "response": "1 Samuel 19:24"
    },
    {
        "question": "Quel verset de l’Ancien Testament mentionne des clochettes, des chaudières et des bassins ?",
        "response": "Zacharie 14:20"
    },
    {
        "question": "De quelle femme est-il dit qu’elle est plus amère que la mort ?",
        "response": "Ecclésiaste 7:26"
    },
    {
        "question": "Quelles sont les deux sœurs dont il est dit qu’elles bâtirent la maison d’Israël ?",
        "response": "Ruth 4:11"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que 276 personnes furent-elles sauvées de la noyade ?",
        "response": "Actes 27:37-44"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un Égyptien affamé conduisit-il des soldats Hébreux à la victoire ?",
        "response": "1 Samuel 30:11-20"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un homme rendit 1100 pièces d’argent volées à sa mère ?",
        "response": "Juges 17:1-4"
    },
    {
        "question": "Quand une femme vola-t-elle quelque chose à son père ?",
        "response": "Genèse 31:19-30"
    },
    {
        "question": "Quel livre de la Bible ne mentionne pas le nom de Dieu ?",
        "response": "Esther"
    },
    {
        "question": "Qui est comparé à des chiens muets incapables d’aboyer ?",
        "response": "Ésaïe 56:10"
    },
    {
        "question": "Quel gaucher fut amené à délivrer Israël ?",
        "response": "Juges 3:15"
    },
    {
        "question": "Quel prophète dénonça la honte de ceux qui ne savent pas ce que c’est d’être confus ?",
        "response": "Jérémie 6:15 ; 8:12"
    },
    {
        "question": "Quel roi déchira la robe d’un prophète ?",
        "response": "1 Samuel 15:27"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que l’Ancien Testament nous exhorte à faire de courtes prières ?",
        "response": "Ecclésiaste 5:2"
    },
    {
        "question": "De quel homme peut-on lire que Dieu vint contre lui et chercha à le faire mourir ?",
        "response": "Exode 4:24"
    },
    {
        "question": "Qui était averti à faire attention à ce que l’Éternel ne se jette par contre eux ?",
        "response": "Exode 19:22, 24"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un père et sa fille furent brûlés vivants ?",
        "response": "Juges 15:6"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que les Israélites offrirent de payer de l’eau à boire ?",
        "response": "Nombres 20:19"
    },
    {
        "question": "Qui dressa une grande pierre pour témoignage sous un chêne ?",
        "response": "Josué 24:26-27"
    },
    {
        "question": "Quel verset parle de commerce d’argent, d’étain, de fer et de plomb ?",
        "response": "Ézéchiel 27:12"
    },
    {
        "question": "Quel prophète fut emprisonné pour bien des jours dans une cave ?",
        "response": "Jérémie 37:16"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que l’Écriture parle d’une poêle à frire ?",
        "response": "Lévitique 2:7 ; 7:9"
    },
    {
        "question": "Donner le nom de la personne mise dans un cercueil après avoir été embaumé.",
        "response": "Genèse 50:26"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que l’Écriture mentionne-t-elle le moyeu d’une roue ?",
        "response": "1 Rois 7:33"
    },
    {
        "question": "Dans quelles circonstances les Israélites avaient-ils l’ordre de briser la nuque d’un ânon ?",
        "response": "Exode 34:20"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que le message d’un ange fit pleurer une multitude ?",
        "response": "Juges 2:4"
    },
    {
        "question": "Quel chef victorieux refusa d’être roi d’Israël ?",
        "response": "Juges 8:22-23"
    },
    {
        "question": "De qui est-il dit que son aspect était comme l’éclair ?",
        "response": "Matthieu 28:3"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que l’Éternel ne voulait plus écouter les cantiques ?",
        "response": "Amos 5:23"
    },
    {
        "question": "Quelle idole fut faite à partir de pendants d’oreille ?",
        "response": "Exode 32:3-4 ; Juges 8:26, 27"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire qu’un sculpteur d’idoles prépare son bois en faisant des plantations ?",
        "response": "Ésaïe 44:13-14"
    },
    {
        "question": "Quel homme impie reçu 70 pièces d’argent d’un temple d’idole ?",
        "response": "Juges 9:4,46"
    },
    {
        "question": "En quelles circonstances était-il interdit aux Israélites de tuer une brebis et son agneau le même jour ?",
        "response": "Lévitique 22:27-28"
    },
    {
        "question": "Qui déclara que le jour de la mort vaut mieux que celui de la naissance ?",
        "response": "Ecclésiaste 7:1"
    },
    {
        "question": "Où la Bible décrit-elle un combat entre un bouc et un bélier ?",
        "response": "Daniel 8:5-7"
    },
    {
        "question": "Quels sont les proverbes comparés aux jambes du boiteux ?",
        "response": "Proverbes 26:7"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire que les cheveux d’une femme ont été comme la pourpre ?",
        "response": "Cantique des Cantiques 7:5"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que la Bible mentionne la mouette ?",
        "response": "Lévitique 11:16"
    },
    {
        "question": "Où est-il écrit que la neige est rafraîchissante en un temps de moisson ?",
        "response": "Proverbes 25:13"
    },
    {
        "question": "Quel curieux commandement était exigé des Israélites pour la cuisson d’un chevreau ?",
        "response": "Exode 23:19"
    },
    {
        "question": "Qui invita tous ses frères à un banquet, et s’arrangea pour l’un d’entre eux fut tué ?",
        "response": "2 Samuel 13:23-33"
    },
    {
        "question": "Quelle femme demanda un cadeau de mariage à son père ?",
        "response": "Juges 1:13-15"
    },
    {
        "question": "Quel prophète confessa que ses pensées le troublèrent beaucoup ?",
        "response": "Daniel 7:28"
    },
    {
        "question": "Quelle prophétesse se décrivit elle-même comme une mère en Israël ?",
        "response": "Juges 5:7"
    },
    {
        "question": "Qui prit par erreur des chants pour un bruit de guerre ?",
        "response": "Exode 32:17-18"
    },
    {
        "question": "Quel prophète compare Israël à une dromadaire légère ?",
        "response": "Jérémie 2:23"
    },
    {
        "question": "Quel prophète est décrit comme étant vêtu de poil ?",
        "response": "2 Rois 1:8 ;  Matthieu 3:4 et Marc 1 6"
    },
    {
        "question": "Où est-il écrit qu’une hache émoussée coûte des efforts à celui qui l’emploie ?",
        "response": "Ecclésiaste 10:10"
    },
    {
        "question": "Qui étaient prêt à livrer à l’ennemi celui qui voulait les en délivrer ?",
        "response": "Juges 15:11"
    },
    {
        "question": "Où a-t-on le récit de la défaite d’une armée d’un million d’hommes ?",
        "response": "2 Chroniques 14:9-12"
    },
    {
        "question": "Quel roi d’Israël leva un impôt de 50 sicles d’argent sur tous les gens fortunés ?",
        "response": "2 Rois 15:20"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que le Nouveau Testament parle du greffage des arbres ?",
        "response": "Romains 11:17-24"
    },
    {
        "question": "Quel prophète fut accusé d’avoir conspiré contre un roi ?",
        "response": "Amos 7:10 ; Jérémie 37:14"
    },
    {
        "question": "Quel roi d’Israël fut emprisonné pour conspiration ?",
        "response": "2 Rois 17:1-4"
    },
    {
        "question": "Quel prophète fut accusé de trahir sa patrie ?",
        "response": "Jérémie 37:14"
    },
    {
        "question": "Quel prince ordonna à ses serviteurs de mettre le feu à un champ d’orge ?",
        "response": "2 Samuel 14:28-30"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un conspirateur se suicida après son échec ?",
        "response": "2 Samuel 15:31 ; 17:23"
    },
    {
        "question": "Où est-il parlé de battre un olivier pour récolter les olives ?",
        "response": "Deutéronome 24:20"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que la femme d’un homme impie l’avertit-elle de sa chute prochaine ?",
        "response": "Esther 6:13"
    },
    {
        "question": "Où trouve-t-on des marins dont la sagesse est venue à néant ?",
        "response": "Psaumes 107:27"
    },
    {
        "question": "Combien de fois l’apôtre Paul fit-il naufrage ?",
        "response": "2 Corinthiens 11:25 ; Actes 27"
    },
    {
        "question": "Où la Bible mentionne-elle les cordes de chariot ?",
        "response": "Ésaïe 5:18"
    },
    {
        "question": "Où nous est-il dit de ne pas nous étonner de l’oppression du pauvre ?",
        "response": "Ecclésiaste 5:8"
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux rois qui avaient de petites lunes aux cous de leurs chameaux ?",
        "response": "Juges 8:12,21"
    },
    {
        "question": "Qui prédit que les os des rois de Juda seraient sortis de leurs sépulcres et répandus pour fumier sur la face du sol ?",
        "response": "Jérémie 8:1-2"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que des colonisateurs installés en Terre Sainte furent tués par des lions ?",
        "response": "2 Rois 17:24-26"
    },
    {
        "question": "Quand un roi décréta-t-il que les hommes comme les bêtes devaient jeûner et être couverts d’un sac ?",
        "response": "Jonas 3:6-8"
    },
    {
        "question": "Quel prophète vit en vision Satan se tenant à la droite du grand sacrificateur ?",
        "response": "Zacharie 3:1"
    },
    {
        "question": "À qui des esprits immondes apparurent comme des grenouilles ?",
        "response": "Apocalypse 16:13"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’une femme habile se déguisa en veuve ?",
        "response": "2 Samuel 14:1-6"
    },
    {
        "question": "Où est-il écrit que la terre s’ouvrit pour aider une femme ?",
        "response": "Apocalypse 12:16"
    },
    {
        "question": "Où est-il écrit que la terre s’ouvrit pour engloutir des hommes ?",
        "response": "Nombres 16:32"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un tremblement de terre ouvrit les portes d’une prison ?",
        "response": "Actes 16:26"
    },
    {
        "question": "Quel apôtre condamne ceux qui se mêlent des affaires des autres ?",
        "response": "2 Thessaloniciens 3:11-12 ; 1 Pierre 4:15"
    },
    {
        "question": "Quelle est la personne décrite comme ennuyée jusqu’à la mort ?",
        "response": "Juges 16:16"
    },
    {
        "question": "Où l’Égypte est-elle comparée à une très-belle génisse ?",
        "response": "Jérémie 46:20"
    },
    {
        "question": "Donner le nom de l’homme sauvage qui avait une mère et une femme Égyptiennes.",
        "response": "Genèse 16:1-3,11-12 ; 21:9-21"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un enfant devint boiteux parce que sa nourrice l’avait laissé tomber ?",
        "response": "2 Samuel 4:4 ; 9:13"
    },
    {
        "question": "De quel homme est-il écrit qu’il habita dans une caverne ?",
        "response": "Genèse 19:30"
    },
    {
        "question": "De quel homme est-il écrit qu’il se sauva dans une caverne ?",
        "response": "1 Samuel 22:1"
    },
    {
        "question": "Quelle est la personne dont le Nouveau Testament dit qu’elle fut enterrée dans une grotte ?",
        "response": "Jean 11:17,38"
    },
    {
        "question": "Quel prophète parle de repaires de chacals ?",
        "response": "Jérémie 9:11 ; 10:22 ; 49:33 ; 51:37"
    },
    {
        "question": "Quel roi vit ses fils tués devant lui ?",
        "response": "2 Rois 25:6-7"
    },
    {
        "question": "Quel est le premier homme dont il est écrit qu’il ait prophétisé ?",
        "response": "Jude 14"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire qu’un chariot fut tiré par des chameaux ?",
        "response": "Ésaïe 21:7"
    },
    {
        "question": "Où la Bible parle-t-elle des estimations d’un bâtisseur ?",
        "response": "Luc 14:28"
    },
    {
        "question": "Qui trouva des sources d’eau chaude dans un désert ?",
        "response": "Genèse 36:24"
    },
    {
        "question": "Quels sont les trois hommes qui tuèrent chacun un lion ?",
        "response": "Juges 14:5-6 ; 1 Samuel 17:36 ; 2 Samuel 23:20"
    },
    {
        "question": "Qui étaient Jannès et Jambrès ?",
        "response": "2 Timothée 3:8"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire que les fils de David montèrent sur des mulets ?",
        "response": "2 Samuel 13:29"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un roi de Babylone parla avec bonté à un roi de Juda ?",
        "response": "Jérémie 52:31-34"
    },
    {
        "question": "Où Abraham est-il qualifié de prophète ?",
        "response": "Genèse 20:7"
    },
    {
        "question": "Qui parla de Christ comme le prince de la vie ?",
        "response": "Actes 3:15"
    },
    {
        "question": "Quel prophète parle de pâturage pour les chameaux ?",
        "response": "Ézéchiel 25:5"
    },
    {
        "question": "Où la Bible mentionne-t-elle le sanglier ?",
        "response": "Psaumes 80:13"
    },
    {
        "question": "Quel était le nom de la sœur de Lévi ?",
        "response": "Genèse 29:34 ; 30:21 ; ch. 34"
    },
    {
        "question": "Qui recommanda aux chrétiens que leur parole soit assaisonnée de sel ?",
        "response": "Colossiens 4:6"
    },
    {
        "question": "Quand exigera-t-on d’avoir un nombre, un nom ou une marque pour acheter et vendre  ?",
        "response": "Apocalypse 13:17"
    },
    {
        "question": "Quel prophète fait allusion à des semailles de ceps de vigne et des plantations agréables, mais n’aboutissant à aucune récolte ?",
        "response": "Ésaïe 17:10-11"
    },
    {
        "question": "Quelle était la ville dont les anciens eurent leur chair broyée par des épines ?",
        "response": "Juges 8:7,16"
    },
    {
        "question": "Qui frappa des ennemis du peuple d’Israël jusqu’à ce que sa main demeura attachée à son épée ?",
        "response": "2 Samuel 23:9-10"
    },
    {
        "question": "Où Israël est-il décrit comme le marteau de Dieu ?",
        "response": "Jérémie 51:20"
    },
    {
        "question": "Où la Parole de Dieu est-elle comparée à un marteau qui brise le roc ?",
        "response": "Jérémie 23:29"
    },
    {
        "question": "Qui offrit des sacrifices au sommet du Pisga ?",
        "response": "Nombres 23:14"
    },
    {
        "question": "Quel pays fut un temps gouverné par un roi nommé Sô ?",
        "response": "2 Rois 17:4"
    },
    {
        "question": "Quel prophète mentionne un desséchement de toutes les cultures de vigne, figuier, grenadier, palmier et pommier ?",
        "response": "Joël 1:12"
    },
    {
        "question": "Quel verset du Nouveau Testament parle du grand bruit de la mer ?",
        "response": "Luc 21:25"
    },
    {
        "question": "Qui déclara que les algues avaient enveloppé sa tête ?",
        "response": "Jonas 2:6"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire que Moïse reçut un baiser ?",
        "response": "Exode 4:27"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire que Moïse donna un baiser ?",
        "response": "Exode 18:7"
    },
    {
        "question": "Quels parents eurent de l’amertume d’esprit à cause des femmes choisies par leur fils ?",
        "response": "Genèse 26:34-35"
    },
    {
        "question": "Quel est l’homme juste qui tourmentait son âme de jour en jour ?",
        "response": "2 Pierre 2:7-8"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que 70 hommes furent tués et leurs corps jetés dans une fosse remplie de leurs cadavres ?",
        "response": "Jérémie 41:2-9"
    },
    {
        "question": "Quelle est la première femme ayant mis un voile ?",
        "response": "Genèse 24:65"
    },
    {
        "question": "Où est-il rappelé qu’un testament n’a pas de force tant que le testateur vit ?",
        "response": "Hébreux 9:16-17"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un homme écouta le conseil de son beau-père ?",
        "response": "Exode 18:13-24"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’il fut demandé aux sacrificateurs juifs de pleurer entre le portique et l’autel ?",
        "response": "Joël 2:17"
    },
    {
        "question": "Quel peuple est décrit comme fous de leurs affreuses idoles ?",
        "response": "Jérémie 50:38"
    },
    {
        "question": "Quel prophète parle d’hommes qui frustraient Dieu ?",
        "response": "Malachie 3:8-9"
    },
    {
        "question": "Quels sont les premiers hommes dont il est écrit qu’ils furent frappés d’aveuglement à cause de leurs péchés ?",
        "response": "Genèse 19:10-11"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire qu’une nation entière lava ses vêtements ?",
        "response": "Exode 19:14"
    },
    {
        "question": "Quelle fête les Israélites reçurent l’ordre de garder à la fin de l’année ?",
        "response": "Exode 23:14-16 ; 34:22"
    },
    {
        "question": "Donner le nom du sacrificateur Juif qui se maria à la sœur d’un roi et vécu cent trente ans.",
        "response": "2 Chroniques 22:11 ; 24:15"
    },
    {
        "question": "Quelle ville a une forme cubique ?",
        "response": "Apocalypse 21:16"
    },
    {
        "question": "Dans l’Ancien Testament (une seule fois) et dans le Nouveau (une seule fois), où trouve-t-on qu’une pierre fut scellée ?",
        "response": "Daniel 6:17 ; Matthieu 27:66"
    },
    {
        "question": "Qui vit en vision un homme dont l’aspect était comme l’aspect de l’airain ?",
        "response": "Ézéchiel 40:2-3"
    },
    {
        "question": "Qui vit en vision un homme dont les bras et les pieds étaient comme l’aspect de l’airain ?",
        "response": "Daniel 10:6"
    },
    {
        "question": "Qui vit en vision un homme dont les pieds seulement étaient semblables à de l’airain ?",
        "response": "Révélations 1:15"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que les armées d’Israël et Juda totalisèrent plus de 1.570.000 soldats ?",
        "response": "1 Chroniques 21:5"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’on arracha les cheveux à des Juifs ayant péché ?",
        "response": "Néhémie 13:23-25"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que la tête d’un âne valait 80 sicles d’argent ?",
        "response": "2 Rois 6:25"
    },
    {
        "question": "Quel roi de Juda plaça une idole taillée dans la maison de Dieu ?",
        "response": "2 Chroniques 33:7"
    },
    {
        "question": "Quel roi régna seulement trois mois ?",
        "response": "2 Chroniques 36:2"
    },
    {
        "question": "Qui brûla les images de la maison de Baal ?",
        "response": "2 Rois 10:25-26"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que la Bible mentionne des autels faits de briques ?",
        "response": "Ésaïe 65:3"
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux prophètes à se référer à l’adage « Les pères mangent (ou ont mangé) du raisin vert, et les dents des fils en sont agacées » ?",
        "response": "Jérémie 31:29-30 ; Ézéchiel 18:2"
    },
    {
        "question": "Quel roi pratiquait la divination en examinant le foie ?",
        "response": "Ézéchiel 21:26"
    },
    {
        "question": "Où voit-on des personnes manger des souris ?",
        "response": "Ésaïe 66:17"
    },
    {
        "question": "Quel est le roi pour lequel le peuple brûla des aromates en très-grande abondance à son enterrement ?",
        "response": "2 Chroniques 16:14"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un sujet d’un roi sorti de la présence royale avec une grande couronne d’or ?",
        "response": "Esther 8:15"
    },
    {
        "question": "Quel roi se tenait sous un grenadier ?",
        "response": "1 Samuel 14:2"
    },
    {
        "question": "Quel est l’homme mourant de faim auquel on fit revenir l’esprit en lui faisant manger du pain, de l’eau, des figues et des gâteaux de raisins ?",
        "response": "1 Samuel 30:11-12"
    },
    {
        "question": "Qui apporta du vin pour des hommes fatigués ?",
        "response": "2 Samuel 16:2"
    },
    {
        "question": "Qui apporta des fromages pour des hommes fatigués ?",
        "response": "2 Samuel 17:29"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire qu’une porte devait être fermée les six jours de travail de la semaine, mais ouverte le sabbat ?",
        "response": "Ézéchiel 46:1"
    },
    {
        "question": "Dans quel chapitre de l’Ancien Testament sont mentionnés des chevaux de trois couleurs différentes ?",
        "response": "Zacharie 1:8"
    },
    {
        "question": "Dans quel chapitre de l’Ancien Testament sont mentionnés des chevaux de quatre sortes de coloris ?",
        "response": "Zacharie 6:2-3"
    },
    {
        "question": "Dans quel chapitre du Nouveau Testament sont mentionnés des chevaux de quatre couleurs différentes ?",
        "response": "Révélations 6:1-8"
    },
    {
        "question": "Qui offrit à un roi d’Israël 2000 chevaux, à condition qu’il puisse trouver des cavaliers pour les monter ?",
        "response": "Ésaïe 36:8"
    },
    {
        "question": "Qui établit l’adoration de l’armée des cieux dans le temple de Jérusalem ?",
        "response": "2 Rois 21:5 ; 23:5"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que l’arche de Dieu fut emmenée loin de Jérusalem, mais ramenée très peu après ?",
        "response": "2 Samuel 15:24-29"
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux hommes qui ont dormis dans un bateau pendant la tempête ?",
        "response": "Jonas 1:4-5 ; Marc 4:37-38"
    },
    {
        "question": "Où voit-on notre Seigneur en train de lire ?",
        "response": "Luc 4:16"
    },
    {
        "question": "Où voit-on notre Seigneur en train d’écrire ?",
        "response": "Jean 8:6"
    },
    {
        "question": "Qui désirait intensément que ses propres paroles soient écrites, et inscrites dans un livre ?",
        "response": "Job 19:23"
    },
    {
        "question": "Qui se tint sur une estrade de bois et lut la loi de Moïse depuis l’aube jusqu’à midi ?",
        "response": "Néhémie 8:1-4"
    },
    {
        "question": "Où peut-on lire que David eut peur de Dieu ?",
        "response": "1 Chroniques 13:12"
    },
    {
        "question": "Quel est le premier homme à avoir eu peur de Dieu ?",
        "response": "Genèse 3:10"
    },
    {
        "question": "Quels étaient les six frères qui prophétisaient avec la harpe ?",
        "response": "1 Chroniques 25:3"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un roi répondit à l’invitation d’un autre par une fable sarcastique ?",
        "response": "2 Chroniques 25:17-19"
    },
    {
        "question": "Où attela-t-on deux vaches à un chariot ?",
        "response": "1 Samuel 6:10"
    },
    {
        "question": "Quel verset décrit un homme ayant faim rêvant qu’il mange, et un homme ayant soif rêvant qu’il boit ?",
        "response": "Ésaïe 29:8"
    },
    {
        "question": "Quel est le seul passage dans l’Écriture qui parle d’algues ?",
        "response": "Jonas 2:6"
    },
    {
        "question": "Où voit-on des chérubins à quatre faces ?",
        "response": "Ézéchiel 10:20-21"
    },
    {
        "question": "Où voit-on des chérubins à deux faces ?",
        "response": "Ézéchiel 41:18-19"
    },
    {
        "question": "Quel petit-fils de roi refusa pendant une longue période de laver ses vêtements ?",
        "response": "2 Samuel 19:24"
    },
    {
        "question": "De que roi est-il écrit que tout ce qu’il faisait était bon aux yeux de tout le peuple ?",
        "response": "2 Samuel 3:36"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un capitaine expérimenté/vétéran fut mis à mort, pour avoir assassiné deux hommes plus justes que lui en temps de paix ?",
        "response": "1 Rois 2:28-34"
    },
    {
        "question": "Qui essaya d’acheter les apôtres ?",
        "response": "Actes 8:9-24"
    },
    {
        "question": "Quel prophète souhaita une fois avoir une épée dans sa main ?",
        "response": "Nombres 22:29"
    },
    {
        "question": "Quelle femme mourut trois heures après son mari ?",
        "response": "Actes 5:1-10"
    },
    {
        "question": "Dans quel cas une femme devait se faire les ongles ?",
        "response": "Deutéronome 21:12"
    },
    {
        "question": "Comment savons-nous que l’apôtre Paul avait une sœur ?",
        "response": "Actes 23:16"
    },
    {
        "question": "Quels étaient les noms des deux sœurs du roi David ?",
        "response": "1 Chroniques 2:16"
    },
    {
        "question": "Quel (fils de) sacrificateur fut lapidé à mort dans le temple à Jérusalem ?",
        "response": "2 Chroniques 24:21"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un roi impie envoya à un prophète un présent qui nécessita quarante chameaux ?",
        "response": "2 Rois 8:9"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que les Juifs trouvèrent parmi les corps de leurs ennemis plus de richesses et d’objets précieux qu’ils ne pouvaient en emporter ?",
        "response": "2 Chroniques 20:25"
    },
    {
        "question": "De quelle ville est-il prédit que les pères mangeront leurs fils, et que les fils mangeront leurs pères ?",
        "response": "Ézéchiel 5:10"
    },
    {
        "question": "Qui a passé une porte fermée en ôtant la porte ?",
        "response": "Juges 16:3"
    },
    {
        "question": "Qui a pu passer une porte fermée parce qu’elle s’est ouverte toute seule ?",
        "response": "Actes 12:10"
    },
    {
        "question": "Où est-il parlé d’un combat dans le ciel se terminant par une grande victoire ?",
        "response": "Révélations 12:7"
    },
    {
        "question": "Où est-il parlé de combats dans le ciel et des armes qui s’y utilisent ?",
        "response": "Éphésiens 6:11-18"
    },
    {
        "question": "Quel roi d’Israël fut qualifié par Dieu d’« homme de paix » ?",
        "response": "1 Chroniques 22:9"
    },
    {
        "question": "Quel prophète mena deuil pendant trois semaines complètes ?",
        "response": "Daniel 10:2-3"
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux prophètes, hormis Jérémie, qui ont été mis en prison par un roi ?",
        "response": "2 Chroniques 18:25-26 ;16:10"
    },
    {
        "question": "Quels hommes demandèrent s’ils étaient eux-mêmes aveugles ? ",
        "response": "Jean 9:40"
    },
    {
        "question": "Qui se décrivait lui-même comme ayant « la langue pesante » ?",
        "response": "Exode 4:10"
    },
    {
        "question": "Quand la terre fut-elle partagée entre nations ?",
        "response": "Genèse 10:25"
    },
    {
        "question": "Quel roi brûla au feu les chariots du soleil ?",
        "response": "2 Rois 23:11"
    },
    {
        "question": "Quel roi avait un trône d’ivoire ?",
        "response": "1 Rois 10:18"
    },
    {
        "question": "Combien de fils connaît-on au prophète Ésaïe ?",
        "response": "Ésaïe 7:3 ; 8:3"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que la bataille entre les partisans de deux hommes voulant être roi fit perdre 20 hommes à un parti, 360 à l’autre parti ?",
        "response": "2 Samuel 2:30-31"
    },
    {
        "question": "Quel était le roi régnant à Jérusalem lors du grand tremblement de terre faisant fuir les gens ?",
        "response": "Zacharie 14:5"
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux prophètes parlant du tremblement de terre en Israël ?",
        "response": "Zacharie 14:5 ; Amos 1:1"
    },
    {
        "question": "Quel prophète parlant de la part Jéhovah n’a pas été écouté pendant 10 ans d’affilée ?",
        "response": "Jérémie 25:3"
    },
    {
        "question": "De quel prophète est-il dit qu’il demeurait parmi les scorpions ?",
        "response": "Ézéchiel 2:6"
    },
    {
        "question": "À quel homme bon fut-il reproché de battre des mains ?",
        "response": "Job 34:37"
    },
    {
        "question": "Quel est le juge d’Israël qui avait l’habitude de faire un circuit annuel ?",
        "response": "1 Samuel 7:15-17"
    },
    {
        "question": "Où est-il décrit le sacrifice de deux oiseaux pour des circonstances ordinaires, les deux étant mis à mort ?",
        "response": "Lévitique 5:7-10"
    },
    {
        "question": "Où est-il décrit le sacrifice de deux oiseaux pour se purifier d’impuretés, les deux étant mis à mort ?",
        "response": "Lévitique 12:8 ; 14:22 ; 15:14-15, 29-30"
    },
    {
        "question": "Où est-il décrit le sacrifice de deux oiseaux pour se purifier d’impuretés, un seul des deux étant mis à mort ?",
        "response": "Lévitique 14:4-7"
    },
    {
        "question": "Où est-il décrit le sacrifice de deux animaux du bétail, un seul des deux étant mis à mort ?",
        "response": "Lévitique 16:7-10"
    },
    {
        "question": "Où est-il décrit un ouvrier en fer fatigué de son travail ?",
        "response": "Ésaïe 44:12"
    },
    {
        "question": "Qui dut cuire des os dans de l’eau bouillante dans une marmite ?",
        "response": "Ézéchiel 24:3-5"
    },
    {
        "question": "Qui dut cuire un potage dans une marmite ?",
        "response": "2 Rois 4:38"
    },
    {
        "question": "Où est-il ordonné de faire bouillir des sacrifices ?",
        "response": "Ézéchiel 46:20"
    },
    {
        "question": "Où est-il interdit de faire bouillir des sacrifices ?",
        "response": "Exode 12:9"
    },
    {
        "question": "Quels sacrificateurs infidèles faisaient bouillir les sacrifices au lieu de les faire fumer ?",
        "response": "1 Samuel 2:13-14"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un roi confessa avoir agi follement ?",
        "response": "1 Samuel 26:21"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’une sentinelle vit un char tiré par des ânes ?",
        "response": "Ésaïe 21:6-7"
    },
    {
        "question": "Quelles personnes parlèrent à un roi en langue syriaque ?",
        "response": "Daniel 2:4"
    },
    {
        "question": "Qui a prononcé une parabole où l’épine veut égaler le cèdre du Liban ?",
        "response": "2 Chr 25:18 "
    },
    {
        "question": "Qui a prononcé une parabole où l’épine menace de détruire les cèdres du Liban ?",
        "response": "Juges 9:15"
    },
    {
        "question": "Combien de fois notre Seigneur se présente-t-il Lui-même comme le dernier ?",
        "response": "Révélations 1:17 ; 2:8 ; 22:13 (cf. aussi Ésaïe 48:12)"
    },
    {
        "question": "Quel prophète fut pour son peuple comme un « chant agréable » ?",
        "response": "Ézéchiel 33:32"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que la voix d’un ange est comparée au rugissement d’un lion ?",
        "response": "Révélations 10:3"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que les faux prophètes sont comparés à des lions rugissants ?",
        "response": "Ézéchiel 22:25"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que les princes sont comparés à des lions rugissants ?",
        "response": "Sophonie 3:3"
    },
    {
        "question": "Citer trois passages où la voix de Jéhovah est comparée à un rugissement ?",
        "response": "Amos 1:2 ; Joël 3:16 ; Jér. 25:30"
    },
    {
        "question": "Quel roi généralement fidèle fut blessé dans son char, et apporté mort dans un second char à Jérusalem ?",
        "response": "2 Chroniques 35:23-24 ; 2 Rois 23:30"
    },
    {
        "question": "Quel roi infidèle fut blessé dans son char, et apporté mort dans un char à Jérusalem ?",
        "response": "2 Rois 9:27-28"
    },
    {
        "question": "Quel roi infidèle fut tué directement dans son char par une flèche ?",
        "response": "2 Rois 9:23-24"
    },
    {
        "question": "Quel roi descendit de son char et s’enfuit à pied pour se sauver ?",
        "response": "Juges 4:15"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que la Bible parle de la saleté habituelle des truies ?",
        "response": "2 Pierre 2:22"
    },
    {
        "question": "Dans quel pays les beaux jeunes hommes étaient vêtus de bleu, et montés sur des chevaux ?",
        "response": "Ézéchiel 23:6"
    },
    {
        "question": "Citer une ville de sacrificateurs qui se révolta contre un roi de Juda infidèle.",
        "response": "2 Rois 8:22 ; Josué 21:13"
    },
    {
        "question": "Citer une ville de sacrificateurs d’où était originaire la mère d’un roi de Juda fidèle.",
        "response": "2 Rois 23:31 ; Josué 21:13"
    },
    {
        "question": "Quand entendit-on pour la première fois le cri de « Vive le roi ! » ?",
        "response": "1 Samuel 10:24"
    },
    {
        "question": "Citer deux rois intronisés avant l’âge de dix ans.",
        "response": "2 Rois 11:4 ; 22:1"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que l’Ancien Testament dit de ne rien ajouter aux paroles de Dieu ?",
        "response": "Proverbes 30:6"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que l’Ancien Testament dit de ne rien ajouter aux commandements de Dieu ?",
        "response": "Deutéronome 4:2"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que le Nouveau Testament dit de ne rien ajouter aux paroles de Dieu ?",
        "response": "Révélations 22:13"
    },
    {
        "question": "Quel roi eut la tête coupée et clouée dans un temple d’idole ?",
        "response": "1 Chroniques 10:8-10"
    },
    {
        "question": "Quel roi eut le corps brûlé par ceux qui voulaient son honneur ?",
        "response": "1 Samuel 31:12"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que des gens furent guéris par une ombre qui passait ?",
        "response": "Actes 5:14-16"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que des gens furent guéris par le moyen de mouchoirs ?",
        "response": "Actes 19:12"
    },
    {
        "question": "Quel roi de Juda creusa beaucoup de puits, et aimait la campagne ?",
        "response": "2 Chroniques 26:10"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que des hommes perdirent la vie pour avoir mal prononcé un mot ?",
        "response": "Juges 12:5-6"
    },
    {
        "question": "Quand notre Seigneur mangea-t-il du miel ?",
        "response": "Luc 24:42-43"
    },
    {
        "question": "Qui apporta du miel en cadeau à son père et à sa mère ?",
        "response": "Juges 14:8-9"
    },
    {
        "question": "Quelle porte ne doit pas être ouverte, parce que le Dieu d’Israël est entré par elle ?",
        "response": "Ézéchiel 44:2"
    },
    {
        "question": "Quel roi fut-il enseveli comme un âne ?",
        "response": "Jérémie 22:19"
    },
    {
        "question": "Quel homme de Dieu fut déshabillé pour mourir ?",
        "response": "Nombres 20:28"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que l’ancêtre des Israélites est-il décrit comme « un Araméen qui périssait » ?",
        "response": "Deutéronome 26:5"
    },
    {
        "question": "Quel prophète dut se coucher 390 jours sur son côté gauche, et 40 jours sur son côté droit ?",
        "response": "Ézéchiel 4:4-6"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que deux missionnaires se séparèrent à la suite d’une contestation ?",
        "response": "Actes 15:36-40"
    },
    {
        "question": "Qui est décrit comme « compagnon d’armes » de Paul et Timothée ?",
        "response": "Philémon 2"
    },
    {
        "question": "Qui est décrit comme « compagnon d’armes » de Paul seulement ?",
        "response": "Philippiens 2:25"
    },
    {
        "question": "Qui a été compagnon d’esclavage d’un ange ?",
        "response": "Révélations 22:9"
    },
    {
        "question": "Citer deux personnes appelées « compagnon de captivité » de l’apôtre Paul.",
        "response": "Colossiens 4:10 ; Philémon 23"
    },
    {
        "question": "Qui n’a passé qu’une nuit en prison avec l’apôtre Paul ?",
        "response": "Actes 16:25"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un roi fut publiquement maudit en même temps qu’on lui lançait des pierres ?",
        "response": "2 Samuel 16:5, 6, 13"
    },
    {
        "question": "Quelles sont les deux femmes se décrivant elles-mêmes comme « mère en Israël » ?",
        "response": "Juges 5:7 ; 2 Samuel 20:19"
    },
    {
        "question": "De quel roi est-il dit qu’il fut sans père ni mère ?",
        "response": "Hébreux 7:3"
    },
    {
        "question": "Qui avait une mère Héthienne (= des fils de Heth) et un père Amoréen ?",
        "response": "Ézéchiel 16:45"
    },
    {
        "question": "Quel roi d’Israël eut le règne le plus court ?",
        "response": "1 Rois 16:15"
    },
    {
        "question": "Qui dut attendre à Jéricho que sa barbe pousse ?",
        "response": "1 Chroniques 19:5"
    },
    {
        "question": "Quel prophète cita un verset de Michée ?",
        "response": "Jérémie 26:18"
    },
    {
        "question": "Quel prophète cita un verset de Jérémie ?",
        "response": "Daniel 9:2"
    },
    {
        "question": "Où est-il annoncé qu’un mur mal construit allait s’écrouler sous l’effet du vent et de la pluie ?",
        "response": "Ézéchiel 13:10-14"
    },
    {
        "question": "Où est-il parlé d’une maison mal construite qui s’est écroulée sous l’effet du vent et de la pluie ?",
        "response": "Matthieu 7:26-27"
    },
    {
        "question": "Où craignait-on qu’un mur s’écroule si un renard y marchait dessus ?",
        "response": "Néhémie 4:3"
    },
    {
        "question": "Quelle est la première mention de Dieu parlant en songe à un roi ?",
        "response": "Genèse 20:3"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un prophète dut percer un mur pour voir ce qui se passait derrière ?",
        "response": "Ézéchiel 8:8-9"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un prophète dut percer un mur pour faire passer son bagage à travers ?",
        "response": "Ézéchiel 12:5-7"
    },
    {
        "question": "Quelle est la seule femme mentionnée comme ayant eu un songe ?",
        "response": "Matthieu 27:19"
    },
    {
        "question": "Quel est le seul médecin nommé par son nom ?",
        "response": "Colossiens 4:14"
    },
    {
        "question": "Quel prince érigea de son vivant un monument à sa propre mémoire ?",
        "response": "2 Samuel 18:18"
    },
    {
        "question": "Qui suggéra qu’une armée apporte des cordes pour traîner une ville dans la rivière ?",
        "response": "2 Samuel 17:13"
    },
    {
        "question": "Où est-ce que les yeux d’une femme sont comparés à des étangs ?",
        "response": "Cantique des Cantiques 7:4"
    },
    {
        "question": "Qui a été battu de 195 coups ?",
        "response": "2 Corinthiens 11:24"
    },
    {
        "question": "Quel est le Psaume écrit par Moïse ?",
        "response": "Psaume 90"
    },
    {
        "question": "Quel prophète fut irrité que sa prédiction ne s’accomplisse pas rapidement ?",
        "response": "Jonas 3:4 ; 4:1"
    },
    {
        "question": "Quelle était la sanction atteignant un prophète en Israël dont la prédiction ne s’accomplissait pas ?",
        "response": "Deutéronome 18:20-22"
    },
    {
        "question": "À quoi servait la matière appelée galbanum ?",
        "response": "Exode 30:34"
    },
    {
        "question": "Quel capitaine se reconnaissait à sa manière de conduire ?",
        "response": "2 Rois 9:16-20"
    },
    {
        "question": "Quels soldats avaient des faces comme des faces de lions, et étaient prompts comme des gazelles ?",
        "response": "1 Chroniques 12:8"
    },
    {
        "question": "Citer les noms de trois chefs d’émeute ou révolte mentionnés dans le Nouveau Testament.",
        "response": "Luc 23:18-19 ; Actes 5:36-37"
    },
    {
        "question": "Citer un chef d’émeute ou révolte du Nouveau Testament qui avait sous ses ordres 4000 meurtriers.",
        "response": "Actes 21:38"
    },
    {
        "question": "Quel roi mauvais fut conseillé à mal faire par sa mère ?",
        "response": "2 Chroniques 22:2-3"
    },
    {
        "question": "Quel est le roi dont nous avons par écrit les conseils de sa mère ?",
        "response": "Proverbes 31:1-9"
    },
    {
        "question": "Quel prophète prédit une grande famine sur toute la terre habitée ?",
        "response": "Actes 11:27-28"
    },
    {
        "question": "Quel verset du Pentateuque montre à la fois l’usage du lait de brebis et de vache par les Israélites.",
        "response": "Deutéronome 32:14"
    },
    {
        "question": "Quel était le bon usage du lait de chèvre ?",
        "response": "Proverbes 27:27"
    },
    {
        "question": "Quel était l’usage interdit du lait de chèvre ?",
        "response": "Exode 34:26"
    },
    {
        "question": "Quel homme reçut en cadeau de chacun de ses amis et parents une pièce de monnaie et un anneau d’or ?",
        "response": "Job 42:11"
    },
    {
        "question": "Pour quel crime fut-il proclamé que le coupable serait mis en pièces et sa maison réduite en tas d’immondices ?",
        "response": "Daniel 3:29"
    },
    {
        "question": "Qui fut menacé personnellement d’être mis en pièces et d’avoir sa maison réduite en tas d’immondices ?",
        "response": "Daniel 2:5"
    },
    {
        "question": "Pour quelle désobéissance fut-il proclamé que le coupable aurait sa maison réduite en tas de fumier ?",
        "response": "Esdras 6:11"
    },
    {
        "question": "Quel prophète parle de la constellation d’Orion ?",
        "response": "Amos 5:8"
    },
    {
        "question": "Quel homme de Dieu (non pas un prophète) parle de la constellation d’Orion ?",
        "response": "Job 9:9"
    },
    {
        "question": "Quand Jéhovah parle-t-il de la constellation d’Orion ?",
        "response": "Job 38:31"
    },
    {
        "question": "Qui appela l’apôtre Paul un discoureur ?",
        "response": "Actes 17:18"
    },
    {
        "question": "Où l’apôtre Paul se plaint-il des discoureurs ?",
        "response": "Tite 1:10"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que sept frères furent dénudés et blessés par un démoniaque ?",
        "response": "Actes 19:13-16"
    },
    {
        "question": "Quel démoniaque se blessait lui-même ?",
        "response": "Marc 5:5"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que notre Seigneur montra les véritables membres de la «Sainte Famille» ?",
        "response": "Marc 3:31-35"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que tous les prophètes d’un faux dieu furent massacrés dans leur temple ?",
        "response": "2 Rois 10:18-25"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que tous les prophètes d’un faux dieu furent massacrés au bord d’un cours d’eau ?",
        "response": "1 Rois 18:40"
    },
    {
        "question": "Quels sont les trois hommes dans la Bible dont le nom commence par la lettre « F » ?",
        "response": "Actes 24:3, 27 ; 1 Corinthiens 16:17"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce qu’un char acheté en Égypte coûtait autant que 4 chevaux ?",
        "response": "2 Chroniques 1:17"
    },
    {
        "question": "Qui a fait tuer 70 fils d’un roi pour qu’ils ne soient pas roi à la place de leur père ?",
        "response": "2 Rois 10:7-8"
    },
    {
        "question": "Qui a fait tuer ses 70 frères pour qu’ils ne dominent pas sur le peuple ?",
        "response": "Juges 9:2-5"
    },
    {
        "question": "Quel verset du Nouveau Testament mentionne deux des quatre évangélistes par leur nom ?",
        "response": "2 Timothée 4:11"
    },
    {
        "question": "Quel était le nom du porteur de l’armure de Joab ?",
        "response": "1 Chroniques 11:39"
    },
    {
        "question": "Quel est le nom de la femme qui s’appelle elle-même prophétesse ?",
        "response": "Révélations 2:20"
    },
    {
        "question": "Quel est le seul livre de la Bible adressé à une femme ?",
        "response": "2 Jean"
    },
    {
        "question": "Qui avait de vieilles sandales rapiécées ?",
        "response": "Josué 9:5"
    },
    {
        "question": "Qui avait des sandales non usées malgré une immense marche ?",
        "response": "Deutéronome 29:5"
    },
    {
        "question": "Donner les noms des deux fils de Samuel.",
        "response": "1 Chroniques 6:28"
    },
    {
        "question": "Quel roi fut assassiné par ses deux fils dans un temple ?",
        "response": "2 Rois 19:37"
    },
    {
        "question": "Qui vit un ange ayant dans sa main un petit livre ouvert ?",
        "response": "Révélations 10:1-2"
    },
    {
        "question": "Qui étouffa un roi avec une couverture mouillée ?",
        "response": "2 Rois 8:15"
    },
    {
        "question": "Quel prophète marcha nu et nu-pieds pendant trois ans ?",
        "response": "Ésaïe 20:3"
    },
    {
        "question": "Comment selon le Nouveau Testament, une femme déshonore-t-elle sa tête ?",
        "response": "1 Corinthiens 11:5"
    },
    {
        "question": "Qui avait le front dur comme du diamant ?",
        "response": "Ézéchiel 3:9"
    },
    {
        "question": "Qui avait le coeur dur comme du diamant ?",
        "response": "Zacharie 7:12"
    },
    {
        "question": "Qui eut un songe répété deux fois ?",
        "response": "Genèse 41:32"
    },
    {
        "question": "Qui eut une vision répétée trois fois ?",
        "response": "Actes 10:16-17"
    },
    {
        "question": "À quoi ressemble le rire des sots ?",
        "response": "Ecclésiaste 7:5"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que les deux fils d’un souverain sacrificateur périrent par le feu, à cause de leur désobéissance ?",
        "response": "Lévitique 10:1-2"
    },
    {
        "question": "Qui avait des lits d’or et d’argent ?",
        "response": "Esther 1:6"
    },
    {
        "question": "Pour quel crime fut-il proclamé que le coupable serait pendu à un bois arraché de sa maison ?",
        "response": "Esdras 6:11"
    },
    {
        "question": "Quand est-ce que la victime d’un sacrifice était choisie par tirage au sort ?",
        "response": "Lévitique 16:8"
    },
    {
        "question": "Quelle fille d’un roi méprisa son mari ?",
        "response": "2 Samuel 6:16 ; 1 Chroniques 15:29"
    },
    {
        "question": "À quelle femme fut-il conseillé d’émigrer pour échapper à la famine ?",
        "response": "2 Rois 8:1-3"
    },
    {
        "question": "Quelle femme suivit son mari pour émigrer et échapper à la famine ?",
        "response": "Ruth 1:1-2"
    },
    {
        "question": "Quel apôtre ordonna à une femme de se lever ?",
        "response": "Actes 9:40"
    },
    {
        "question": "Quel apôtre conseilla une femme, avec ses enfants, sur sa conduite ?",
        "response": "2 Jean"
    },
    {
        "question": "Quel apôtre conseilla deux femmes à la fois sur leur conduite ?",
        "response": "Philippiens 4:2"
    },
    {
        "question": "Quel apôtre avertit une femme du jugement à venir ?",
        "response": "Actes 24:24-25"
    },
    {
        "question": "Qui appelle des vers [l’animal] « Ma mère et ma sœur » ?",
        "response": "Job 17:14"
    },
    {
        "question": "Où est-ce qu’Israël est comparé à une génisse rétive ?             ",
        "response": "Osée 4:16"
    },
    {
        "question": "Quels passages du Nouveau Testament font le parallèle entre les animaux et les hommes quant à la rémunération du travail fourni ?",
        "response": "1 Corinthiens 9:9 ; 1 Timothée 5:18"
    },
    {
        "question": "Trois personnes tombées par la fenêtre",
        "response": "2 Rois 1:2 ; 2 Rois 9:30-33 ; Actes 20:9"
    },
    {
        "question": "Trois femmes qui ont regardé par la fenêtre",
        "response": "Juges 5:28 ; 2 Samuel 6:16 ; 2 Rois 9:30"
    },
    {
        "question": "Deux hommes qui ont regardé par la fenêtre",
        "response": "Genèse 26:8 ; Cant. des C. 2:9"
    },
    {
        "question": "Qui estimait impossible que Jéhovah fasse des fenêtres aux cieux ?",
        "response": "2 Rois 7:19"
    },
    {
        "question": "Quel est le nom identique de deux géants différents vaincus au temps de David ?",
        "response": "Goliath 1 Sam. 17 & 2 Sam. 21:19"
    },
    {
        "question": "Quelle mère a, sans le savoir, tué son enfant ?",
        "response": "1 Rois 3:19"
    },
    {
        "question": "Qui ne s’est pas déshabillé pendant plus d’un mois et demi ?",
        "response": "Néh. 4:23 &amp; 6:15"
    },
    {
        "question": "Quels soldats ont dû, d’après leur dire, dormir les yeux ouverts ?",
        "response": "Matt. 28:13"
    },
    {
        "question": "Quelles sont les 700 personnes qui auraient à coup sûr gagné un concours de tir aujourd'hui ?",
        "response": "Juges 20:16"
    },
    {
        "question": "Dans quel temple d’idoles y avait-il un crâne cloué au mur ?",
        "response": "Dagon – 1 Chr. 10:10"
    },
    {
        "question": "Dans quel temple d’idoles, l’idole avait-elle le nez par terre ?",
        "response": "Dagon – 1 Sam. 5:4"
    },
    {
        "question": "Quelle mère de chef d’armée a été dans l’angoisse ?",
        "response": "Jug. 5:28"
    },
    {
        "question": "De quelle ville les gens se comportaient en brigands ?",
        "response": "Jug. 9:25"
    },
    {
        "question": "Quel roi fit des catapultes à grosses pierres ?",
        "response": "2 Chr. 26:15"
    },
    {
        "question": "Quel roi perdit l’intelligence temporairement ?",
        "response": "Daniel 4:36"
    },
    {
        "question": "Quel roi fut couronné par sa mère ?",
        "response": "CdC 3:11"
    },
    {
        "question": "Quel roi pieux se mit trois fois sous un joug mal assorti ?",
        "response": "Josaphat 1 Rois 22 – 2 Rois 3 – 2 Chr. 19:2 & 20:35"
    },
    {
        "question": "Quel roi aimait la campagne ?",
        "response": "2 Chr. 26:10"
    },
    {
        "question": "Quel roi haïssait la vie ?",
        "response": "Eccl. 2:17"
    },
    {
        "question": "Quel roi fit un serment secret ?",
        "response": "Jér. 38:16"
    },
    {
        "question": "Quel roi fut donné par Dieu dans Sa colère ?",
        "response": "Saül — Osée 13:11"
    },
    {
        "question": "Quels rois furent chassés par des insectes ?",
        "response": "Josué 24:12"
    },
    {
        "question": "Quelle reine risqua sa vie pour son peuple ?",
        "response": "Esther 4:16"
    },
    {
        "question": "Quel roi humble confessa devant Dieu n’être qu’un jeune garçon ?",
        "response": "1 Rois 3:7"
    },
    {
        "question": "Deux fois de la joie au ciel dans l’Ancien Testament",
        "response": "Job 38:7 – Jér. 51:48"
    },
    {
        "question": "Trois fois de la joie au ciel dans le Nouveau Testament",
        "response": "Luc 15:7 – Apoc. 18:20 & 19:1,7"
    },
    {
        "question": "Quand a-t-on parlé en hébreu dans le ciel ?",
        "response": "Actes 26:14"
    },
    {
        "question": "Qui faisait des gâteaux à la reine des cieux et lui brûlait de l’encens ?",
        "response": "Femmes juives – Jér. 7:18 & 44:15-19"
    },
    {
        "question": "Qui, le premier, a vu les cieux ouverts ?",
        "response": "Étienne – Actes 7:56"
    },
    {
        "question": "Qui, le dernier, a vu le ciel ouvert ?",
        "response": "Jean – Apoc.19:11"
    },
    {
        "question": "Qui est entré dans le ciel ?",
        "response": "Christ – Héb. 9:24"
    },
    {
        "question": "Qui a traversé les cieux ?",
        "response": "Jésus le Fils de Dieu – Héb. 4:14"
    },
    {
        "question": "Qui est monté au-dessus de tous les cieux ?",
        "response": "Christ – Éph. 4:10"
    },
    {
        "question": "Qui est-ce que les cieux ne peuvent pas contenir ?",
        "response": "Dieu – 1 Rois 8:27"
    },
    {
        "question": "Quelle étoile nommée dans la Bible ne se trouve sur aucune carte du ciel ?",
        "response": "Absinthe – Apoc. 8:11"
    },
    {
        "question": "Quel homme demanda à Dieu de le faire mourir, et Dieu refusa",
        "response": "Élie – 1 Rois 19:4"
    },
    {
        "question": "Quel homme pria ni sur terre ni au ciel, et fut exaucé ?",
        "response": "Jonas au fond de la mer (ch 2)"
    },
    {
        "question": "Quels étaient les participants d’une réunion de prière à 4 hommes seulement ?",
        "response": "Daniel 2:17,18"
    },
    {
        "question": "Combien de fois le Seigneur est-il en prière dans l’évangile de Luc ?",
        "response": "7 fois – Luc 3:21 ; 5:16 ; 6:12 ; 9:18,28 ; 11:1 ; 22:41"
    },
    {
        "question": "Quelles sont les 4 sortes de prières mentionnées dans le même verset ?",
        "response": "1 Tim.2:1"
    },
    {
        "question": "Où trouve-t-on la première prière (invocation) de la Bible ?",
        "response": "Gen. 4:26"
    },
    {
        "question": "Quel frère pria pour sa sœur malade et fut exaucé ?",
        "response": "Nombres 12:13-15"
    },
    {
        "question": "Qui devait se couper les cheveux, et tous les brûler ?",
        "response": "Nombres 6:18"
    },
    {
        "question": "Qui a dû se couper les cheveux, les peser, et n’en brûler qu’un tiers ?",
        "response": "Éz. 5:1"
    },
    {
        "question": "Qui n’a pas à se couper les cheveux ?",
        "response": "1 Cor. 11:6"
    },
    {
        "question": "Quel homme fidèle du Nouveau Testament s’est fait raser la tête ?",
        "response": "Actes 18:18"
    },
    {
        "question": "Quel croyant a payé pour que d’autres hommes se fassent raser la tête ?",
        "response": "Actes 21:24,26"
    },
    {
        "question": "Qui devait se raser les sourcils ?",
        "response": "Lév. 14:9"
    },
    {
        "question": "Qui se rasait les cheveux une fois par an ?",
        "response": "2 Sam. 14:26"
    },
    {
        "question": "Quel serviteur de Dieu avait la tête chauve ?",
        "response": "Élisée – 2 Rois 2:23"
    },
    {
        "question": "Où voit-on la tête chauve comme un jugement de Dieu ?",
        "response": "És. 3:24"
    },
    {
        "question": "À quel bon but a-t-on utilisé des miroirs de femmes ?",
        "response": "Exode 38:8"
    },
    {
        "question": "Quel est le plus grand des prophètes ?",
        "response": "Matt. 11:9-11"
    },
    {
        "question": "Quel témoin de Dieu a parlé le plus longtemps ?",
        "response": "Abel : il parle encore – Héb.11:4"
    },
    {
        "question": "Quelle servante n’a pas accueilli poliment un apôtre ?",
        "response": "Rhode – Actes 12:13-14"
    },
    {
        "question": "Quelle est la dernière parole de Marie, mère de Jésus, qui nous soit rapportée ?",
        "response": "Jean 2:5"
    },
    {
        "question": "Quel serviteur de Dieu fut mis dans une mauvaise situation par deux servantes ?",
        "response": "Pierre – Matt. 26:69-71"
    },
    {
        "question": "Quel est le serviteur fidèle dans l’Ancien Testament dont une faute est mentionnée dans le Nouveau Testament ?",
        "response": "Élie – Rom. 11:2-4"
    },
    {
        "question": "Quel est le nom d’un fidèle serviteur de l’assemblée d’Éphèse ?",
        "response": "Onésiphore – 2 Tim. 1:16-18"
    },
    {
        "question": "Quel service attendu de la part des veuves a également été accompli par le Seigneur ?",
        "response": "Lavage des pieds – 1 Tim.5:10 & Jean 13"
    },
    {
        "question": "Quels deux hommes sont descendus dans un puits sans y chercher de l’eau ?",
        "response": "2 Sam.17:18"
    },
    {
        "question": "Quel homme a réalisé trois choses, une pour son salut, une pour la joie de Dieu, une pour sa ruine ?",
        "response": "Noé – l’arche, un autel, planter une vigne – Gen. 8-9"
    }
]